<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Creator">
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <skos:definition xml:lang="ko">저작의 지적 또는 예술적 내용에 책임을 지닌 개인이나 가족, 단체</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine Person, Familie oder Körperschaft, die für den intellektuellen oder künstlerischen Inhalt eines Werks verantwortlich ist.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">著作の知的・芸術的内容に責任をもつ個人、家族または団体。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">persona, dzimta vai institūcija, kas atbildīga par darba intelektuālo vai māksliniecisko saturu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A person, family, or corporate body responsible for the intellectual or artistic content
of a work.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">oseba, rodbina ali korporacija, odgovorna za intelektualno ali umetniško vsebino dela.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Personne, famille ou collectivité responsable du contenu intellectuel ou artistique d'une œuvre.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">osoba, rodina či korporace odpovědná za intelektuální či umělecký obsah díla.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Pessoa, família ou colectividade (entidade) responsável pelo conteúdo intelectual ou artístico de uma obra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Person, familje ose organizëm përgjegjës për përmbajtjen intelektuale ose artistike të një vepre.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">หรือนิติบุคคลหนึ่งที่รับผิดชอบต่อเนื้อหาทางสติปัญญาและ
ศิลปะของงาน</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một người, gia đình hay đoàn thể chịu trách nhiệm về nội dụng nghệ thuật hay trí tuệ của một tác phẩm.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Osoba, obitelj ili korporativno tijelo odgovorno za intelektualni ili umjetnički sadržaj djela.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">лицо, род, или организация, ответственные за интеллектуальное или художественное содержание произведения.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">对一部作品的知识或艺术内容负有责任的个人、家族或团体。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">شخص، عائلة أو هيئة مسئولة عن المحتوى الفكري أو الفني للعمل.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una persona, familia o entidad corporativa responsable del contenido intelectual o artístico de una obra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">osoba, rodina alebo korporácia zodpovedná za intelektuálny alebo umelecký obsah diela.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En person, familj eller institution som ansvarar för det intellektuella eller konstnärliga innehållet i ett verk.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Persona, famiglia o ente responsabile del contenuto intellettuale o artistico di un’opera.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Создатель</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Créateur</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Creator</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ผู้สร้างสรรค์ผลงาน</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Radītājs</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">创作者</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Stvaratelj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Ustvarjalec</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الصانع</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Tvorca</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Creador</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Creatore</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">저작자</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">作成者</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Criador</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Tvůrce</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Upphovsman</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Geistiger Schöpfer</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Krijues</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Sáng tạo viên</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#BibliographicDescription">
    <dct:source xml:lang="cs">modifikace ISBD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">ISBD modificato</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">ISBD ฉบับปรับปรุง</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">prirejeno po ISBD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">ISBD의 것을 수정</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">ISBD chỉnh sửa</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">ISBD e modifikuar</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">ISBD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">modificētais ISBD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">ISBD经修改</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">ISBDより修正</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">ISBD modificado</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">modifierat från ISBD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">modifikácia ISBD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">modifiziert nach ISBD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">ISBD modified</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">ISBD modifiée</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">ISBD, prerađeno</dct:source>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#DescriptiveCataloguing"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Bibliografski opis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Bibliografický popis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Përshkrim bibliografik</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الوصف الببليوغرافي</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Bibliografický popis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">書誌記述</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">书目著录</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">서지기술</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bibliografische Beschreibung</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Bibliogrāfiskais apraksts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Библиографическое описание</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Bibliografisk beskrivning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Descripción bibliográfica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bibliographic description</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Descrizione bibliografica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Bibliografski opis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Description bibliographique</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Descrição bibliográfica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Mô tả thư mục</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">รายละเอียดทางบรรณานุกรม</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="ko">서지자원을 식별하는 일련의 서지데이터 [출처: ISBD의 것을 수정]</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">zbir bibliografskih podatkov, ki identificirajo bibliografski vir.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ชุดข้อมูลบรรณานุกรมที่ระบุทรัพยากรทาง บรรณานุกรม</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">súbor bibliografických údajov identifikujúcich bibliografický zdroj.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Insieme di dati bibliografici che identificano una risorsa bibliografica.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">ある書誌的資源を識別する一群の書誌データ。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein Set bibliografischer Daten, das eine bibliografische Ressource identifiziert.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">识别某一书目资源的一组书目数据。
                                                         </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">soubor bibliografických údajů identifikujících bibliografický zdroj.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Tập hợp dữ liệu thư mục xác định nguồn thư mục.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Conjunto de información bibliográfica que identifica un recurso bibliográfico.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A set of bibliographic data identifying a bibliographic resource.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En uppsättning bibliografiska data som identifierar en bibliografisk resurs.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Grup të dhënash bibliografike që identifikojnë një burim bibliografik.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Skup bibliografskih podataka koji identificiraju bibliografsku jedinicu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Conjunto de dados bibliográficos que identificam um recurso bibliográfico.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">bibliogrāfisko datu kopums bibliogrāfiskā resursa identificēšanai.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">مجموعة من البيانات الببليوغرافية تحدد مصدر ببليوغرافي.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Ensemble de données bibliographiques qui identifie une ressource bibliographique.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">совокупность библиографических данных, идентифицирующих библиографический ресурс.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AccessPoint">
    <dct:source xml:lang="cs">GARR modifikovaný ve FRAD a IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">GARR chỉnh sửa hàng FRAD và IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">GARR, modificēts atbilstoši FRAD un IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">GARR preradili FRAD i IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">GARR modified per FRAD and IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">GARR, modifiziert durch FRAD und IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">GARR, com as alterações de FRAD, e IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">GARR modifiée par FRAD, et IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">FRADおよびIME ICCに従って修正したGARR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">GARR, FRAD와 IME ICC의 것을 각각 수정</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">GARR modifikované vo FRAD a IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">GARR modifikuar nga FRAD dhe IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">GARR，据FRAD与IME ICC修改</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">GARR модифицированный  через FRAD  и IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">definicija GARR, priredba FRAD in IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">GARR ปรับปรุงตาม FRAD และ IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">GAAR modificata con FRAD e IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">GARR, modifierat av FRAD och IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">GARR modificado por FRANAR e IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">접근점</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Điểm truy cập</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">アクセスポイント</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Pikë hyrëse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Punto de acceso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">نقطة الوصول</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Piekļuves punkts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Ponto de acesso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Selekčný údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Pristupnica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Точка доступа</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Sökingång</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">จุดเข้าถึง</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Access point</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Punto di accesso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point d'accès</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vstopna točka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">检索点</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Selekční údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Sucheinstieg</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Name"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ControlledAccessPoint"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedAccessPoint"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#VariantFormOfName"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#UncontrolledAccessPoint"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AdditionalAccessPoint"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#EssentialAccessPoint"/>
    <skos:definition xml:lang="sq">Emër, term, kod etj., përmes të cilit kërkohen dhe identifikohen të dhënat bibliografike ose ato të termave të njësuar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">それにより書誌データまたは典拠データを検索し、識別する名称、用語、コード等。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">meno, termín, kód atď., prostredníctvom ktorého je bibliografický alebo autoritatívny údaj vyhľadaný a identifikovaný.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Ime, naziv, kod itd. pod kojim će se pronaći i identificirati bibliografski ili autorizirani podaci.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">用以检索和识别书目数据或规范数据的一个名称、术语、代码等。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Un nombre, término, código, etc. por el que se busca e indentifican datos bibliográficos o de autoridad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Nome, termo, código, etc., pelo qual se pesquisa e identifica um registo bibliográfico, de autoridade ou referência.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">ime, pojem, kodiran podatek itn., s pomočjo katerega iščemo bibliografske ali normativne podatke in jih identificiramo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Nom, terme, code, etc., sous lequel des données bibliographiques ou d'autorité sont recherchées et identifiées.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">имя (наименование), термин, код и т.п., с помощью которого могут быть найдены  и идентифицированы библиографические или авторитетные данные.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Tên, thuật ngữ, mã,… được xác định để tìm kiếm trong dữ liệu thư mục và dữ liệu tác giả.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">نقطة الوصول – اسم، مصطلح، رمز، الخ، والتي من خلالها يتم الاسترجاع والتعرف على تسجيلة ببليوغرافية أو استنادية أو إحالة مرجعية.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">jméno, termín, kód atd., jejichž prostřednictvím je bibliografický či autoritní údaj vyhledán a identifikován.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">personvārds/nosaukums, apzīmējums, kods u.tml., pēc kura iespējams sameklēt un identificēt bibliogrāfiskos vai autoritatīvos datus.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A name, term, code, etc., through which bibliographic or authority data is searched and identified.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">서지데이터나 전거데이터를 탐색하고 식별하기 위한 이름이나 용어, 부호 등</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ชื่อ คำศัพท์ รหัส และอื่น ๆ ที่ใช้ในการค้นหาและระบุรายการบรรณานุกรม รายการควบคุม หรือรายการอ้างอิง</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein Name, Begriff, Code etc., unter dem bibliografische Daten oder Normdaten gesucht und identifiziert werden können.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Ett namn, term, kod etc. med hjälp av vilket bibliografisk data och auktoritetsdata kan sökas och identifieras.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Nome, termine, codice, ecc. mediante il quale il dato bibliografico o di autorità è ricercato e identificato.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#VariantFormOfName">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedAccessPoint"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ConventionalName"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedFormOfName"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ControlledAccessPoint"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AccessPoint"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Name"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Variantní forma jména</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">名称的变异形式</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Dạng biến thể của tên</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Вариантная форма имени (наименования)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">รูปแบบชื่ออื่น</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Forma variante del nome</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الشكل المختلف للاسم</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Personvārda/nosaukuma atšķirīgā forma</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Variantná forma mena</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Abweichende Form des Namens</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Forma variante de nome</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Forma variante del nombre</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Variant form of name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">이형의 이름</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Variantform av namn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Neusvojeni oblik imena</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Variante de forme d'un nom</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Variantna oblika imena</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Variant i formës së emrit</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">名称の異なる形</skos:prefLabel>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <skos:definition xml:lang="pt">Forma de nome não escolhida como ponto de acesso autorizado para uma entidade. Pode ser usada para aceder (acessar) ao registo de autoridade da entidade ou ser apresentada como ligação para o ponto de acesso autorizado.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">forma mena nezvolená za autorizovaný selekčný údaj pre entitu. Môže byť použitá na sprístupnenie autoritatívneho záznamu pre entitu, alebo môže byť prezentovaná ako prepojenie na autorizovaný selekčný údaj.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Namnform som inte valts som auktoriserad sökingång för entiteten. Den kan användas för att nå entitetens auktoritetspost eller utgöra en länk till den auktoriserade sökingången.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Oblik imena koji nije izabran kao usvojena pristupnica za entitet. Može se upotrijebiti za pristup preglednom zapisu za entitet ili za prikaz kao poveznica autoriziranoj pristupnici.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una forma del nombre de la entidad no elegida como punto de acceso autorizado que se puede utilizar para acceder al registro de autoridad de la entidad o que se puede presentar como un vínculo con el punto de acceso autorizado.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine Namensform, die nicht als Ansetzungsform des Sucheinstiegs einer Entität gewählt wurde. Sie kann dafür genutzt werden, um auf den Normdatensatz für die Entität zuzugreifen oder kann als Link zur Ansetzungsform des Sucheinstiegs dargestellt werden.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Formë e emrit që nuk është zgjedhur si pikë hyrëse e autorizuar për një entitet. Ajo mund të përdoret për të akcesuar regjistrimin e termit të njësuar për entitetin ose të jetë e pranishme si lidhje me pikën hyrëse të autorizuar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">oblika imena, ki ni izbrana za normativno vstopno točko do entitete. Lahko jo uporabljamo za dostop do normativnega zapisa za entiteto ali pa za povezavo do normativne vstopne točke.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Forma del nome non scelta come punto di accesso autorizzato per un’entità. Può essere usato per accedere alla registrazione di autorità dell’entità o essere presentato come collegamento al punto di accesso autorizzato.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">forma jména nezvolená za autorizovaný selekční údaj pro entitu. Může být použita pro zpřístupnění autoritního záznamu pro entitu nebo být prezentována jako propojení na autorizovaný selekční údaj.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">รูปแบบชื่อที่ไม่ถูกเลือกเป็นจุดเข้าถึงที่กำหนดให้ใช้ได้ของเอนทิตี อาจ
	นำมาใช้เข้าถึงรายการควบคุมของเอนทิตี หรือนำมาแสดงเป็นจุดเชื่อมโยงไปยังจุดเข้าถึงที่กำหนดให้ใช้ได้</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A form of name not chosen as the authorized access point for an entity.  It may be used to access the authority record for the entity or be presented as a link to the authorized access point.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">未被选为实体规范检索点的名称形式。可用于检索实体的规范记录，或者连接规范检索点。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">개체의 전거형 접근점으로 선정되지 않은 이름의 형식으로서, 개체의 전거레코드에 접근하기 위해 사용될 수 있으며, 혹은 전거형 접근점으로 연결하기 위해 제시될 수 있다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">personvārda/nosaukuma forma, kas nav izraudzīta par entītijas autorizēto piekļuves punktu. To var izmantot, lai piekļūtu entītijas autorizētajam ierakstam vai kā saiti uz autorizēto piekļuves punktu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Là hình thức của tên không được chọn để làm điểm truy cập được phép tới một thực thể. Nó có thể dùng để truy cập tới biểu ghi tiêu đề chuẩn của một thực thể hoặc là đường dẫn tới điểm truy cập được phép.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Forme d'un nom autre que celle choisie comme point d'accès autorisé pour une entité. Elle peut servir de point d'accès à la notice d'autorité de l'entité ou se présenter comme un lien vers le point d'accès autorisé pour cette entité.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">شكل الاسم الذي لم يتم اختياره كنقطة وصول مقننة للكيان والذي يمكن أن يستخدم للوصول للتسجيلة الاستنادية للكيان أو يعرض كإحالة أو رابط لنقطة الوصول المقننة.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">実体に対する典拠形アクセスポイントとして選択されない名称の形。その実体の典拠レコードへのアクセスに使用される、または典拠形アクセスポイントへのリンクとして提示されることがある。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">форма имени (наименования), которая не выбрана в качестве авторитетной точки доступа для объекта. Она может быть использована для доступа к авторитетной записи для объекта или представлена как отсылка к авторитетной точке доступа.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Attribute">
    <dct:source xml:lang="zh">FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRBR</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Atribut</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Atribūts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">แอททริบิวท์</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Atribut</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Attribut</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Attribut</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">属性</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Merkmal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Atribut</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Atributo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Attributo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Attribute</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Atribut</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">속성</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Атрибут</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">属性</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Thuộc tính</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Atributo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Atribút</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الحقل</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="lv">raksturīga entītijas iezīme. Atribūts var būt entītijai sākotnēji piemītošs vai ārēju apstākļu radīts.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Característica de uma entidade. Um atributo pode ser intrínseco a uma entidade ou ser-lhe externamente imputado.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Caratteristica di un’entità. Un attributo può essere intrinseco all’entità o assegnato esternamente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">خاصية من الكيان. قد يكون الحقل من صلب الكيان أو منسوب خارجيا.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">一个实体的特征。属性可以是实体内在的，或由外部输入的。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">lastnost entitete. Atribut je lahko lasten sami entiteti ali pa izvira od zunaj.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Svojstvo entiteta. Atribut može biti urođen u entitetu ili mu može biti izvana nametnut.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">คุณลักษณะของเอนทิตี แอททริบิวท์สามารถสืบทอดกันภายในเอนทิตีหรือสร้าง
	ขึ้นจากภายนอกได้</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">характеристика объекта. Атрибут может быть неотъемлемой частью объекта, а может быть заимствован извне.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">La característica de una entidad; un atributo puede ser inherente a una entidad o atribuido externamente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Đặc điểm của một thực thể. Một thuộc tính có thể là đặc tính vốn có của thực thế hay là yếu tố ngoại lai.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Charakteristikum einer Entität. Ein Merkmal kann einer Entität innewohnen oder ihr zugeschrieben werden.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">개체의 특성. 속성은 어떤 개체에 내재된 고유한 것일 수 있고, 외부에 있는 것을 따른 것일 수 있다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Karakteristikë e një entiteti. Atributi mund të jetë i brendaqënësishëm në një entitet ose i jashtëm.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">charakteristika entity. Atribut může být součástí entity či připisovaný entitě zvnějšku.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">charakteristika entity. Atribút môže byť súčasťou entity alebo pripisovaný entite zvonka.
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Characteristic of an entity.  An attribute can be inherent in an entity or externally imputed.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Entitetens egenskaper. Attributen kan vara en del av entiteten eller ha tilldelats denna.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Caractéristique d'une entité. Un attribut peut être inhérent à une entité ou lui être affecté.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">実体の特性。属性には、実体に固有の属性と外的に付与される属性がある。　　</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Name">
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ControlledAccessPoint"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AccessPoint"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Namn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">اسم</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">名称</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ชื่อ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Tên</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">名称</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Ime</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Meno</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">이름</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Ime</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Nome</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Nome</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Personvārds/nosaukums</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Nombre</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Jméno</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Emër</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Имя (наименование)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nom</skos:prefLabel>
    <dct:source xml:lang="ko">FRAD에서 수정된 FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">FRBR ako je modifikovaný vo FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">FRBR  с модификацией  FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">FRBR, modifiziert wie in FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">FRBR, com as alterações de FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">FRBR (kā modificēts FRAD)</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">FRBR ดังที่ได้รับการปรับปรุงใน FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">FRBR modificato da FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">FRBR jak je modifikován ve FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">definicija FRBR, priredba FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">FRBR nadopunjen u FRAD-u</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">FRADで修正されたFRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">FRBR modificado en FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRBR as modified in FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">FRBR, som det modifierats i FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">FRBR chỉnh sửa bởi FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">FRBR modifikuar në FRAD</dct:source>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#VariantFormOfName"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ConventionalName"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedFormOfName"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#PreferredName"/>
    <skos:definition xml:lang="hr">Znak, riječ ili skup riječi i/ili znakova po kojima je entitet poznat. Uključuje riječi/znakove koji označuju osobu, obitelj, korporativno tijelo; uključuje nazive po kojima su pojmovi, objekti, događaji ili mjesta poznati; uključuje naslov djela, izraza, pojavnog oblika ili jedinice građe. Upotrebljava se kao osnova za pristupnicu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Caractère, mot ou groupe de mots ou de caractères par lequel une entité est connue ; comprend les mots/caractères désignant une personne, une famille, une collectivité ; comprend les termes par lesquels les concepts, les objets, les événements ou les lieux sont connus ; comprend le titre donné à une œuvre, une expression, une manifestation, ou un item. Sert de base pour établir un point d'accès.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">znak, slovo alebo skupina slov a/alebo znakov, pod ktorými je entita známa. Zahŕňa slová/znaky označujúce osobu, rodinu, korporáciu; ďalej zahŕňa termíny pod ktorými sú známe koncepty, objekty, udalosti alebo miesta; zahŕňa i názov daný dielu, vyjadreniu, prezentácii alebo jednotke. Používa sa ako základ selekčného údaja.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">znak, slovo či skupina slov a/nebo znaků, pod kterými je entita známa. Zahrnuje slova/znaky označující osobu, rodinu, korporaci; dále zahrnuje termíny pod kterým jsou známy koncepty, objekty, události či místa; zahrnuje i název daný dílu, vyjádření, provedení, či jednotce. Používá se jako základ selekčního údaje.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">حرف أو مجموعة من الكلمات و/أو الأحرف والتي يعرف بها كيان؛ تحتوي على الكلمات/الأحرف الدالة على شخص، عائلة، هيئة؛ المصطلحات التي تعرف بها المفاهيم، الأشياء، الأحداث، أو الأماكن؛ وأيضا تستخدم كأساس لنقطة وصول.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">それによって実体が知られている文字、あるいは語および／または文字の集まり。個人、家族、団体を指示する語／文字列を含む。概念、物、出来事または場所がそれによって知られる用語を含む。著作、表現形、体現形、または個別資料に付与されたタイトルを含む。アクセスポイントの基礎として使用される。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein Buchstabe, ein Wort oder eine Gruppe von Wörtern und/oder Buchstaben, unter dem/denen eine Entität bekannt ist. Dies schließt die Wörter/Buchstaben mit ein, die eine Person, Familie oder Körperschaft bezeichnen, die Terme, unter denen Begriffe, Gegenstände, Ereignisse oder Orte bekannt sind ebenso wie die Titel, die einem Werk, einer Expression, einer Manifestation oder einem Exemplar gegeben wurden. Wird als Grundlage für einen Sucheinstieg benutzt.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">개체를 식별하기 위한 문자나 단어 혹은 일단의 단어나 문자의 집합. 개인이나 가족, 단체를 지칭하는 단어/문자를 포함한다. 개념, 대상, 사건, 장소를 식별하기 위한 용어를 포함한다. 저작이나 표현형, 구현형, 개별자료에 부여된 표제를 포함한다. 접근점의 기초로 사용된다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ตัวอักษร คำ กลุ่มคำและ/หรือกลุ่มตัวอักษรที่ทำให้เอนทิตีเป็นที่รู้จัก ประกอบไปด้วยคำ/ตัวอักษรที่
บ่งชี้ บุคคล ครอบครัว นิติบุคคล; คำที่ทำให้แนวคิด สิ่งของ เหตุการณ์หรือสถานที่เป็นรู้จัก; เช่นเดียวกันกับชื่อเรื่องที่กำหนดให้กับงาน รูปแบบการนำเสนอ รูปแบบการเผยแพร่ หรือหน่วยรายการ ใช้เป็นหลักสำหรับจุดเข้าถึง
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Ett tecken, ord eller grupp av ord under vilka entiteten är känd. Innefattar de ord/tecken som betecknar en person, familj, institution; innefattar de termer under vilka koncept, objekt, händelser och platser är kända; innefattar titlar på verk, uttryck, manifestationer och exemplar. Används som utgångspunkt för sökingången.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">rakstzīme, vārds vai vārdu un/vai rakstzīmju grupa, pēc kuras entītija ir pazīstama. Termins ietver vārdus/rakstzīmes, kas apzīmē personu, dzimtu, institūciju; tas ietver jēdzienu, objektu, notikumu vai vietu apzīmējumus, kā arī darbam, izteiksmei, manifestācijai vai vienībai piešķirto nosaukumu. Personvārds/nosaukums ir piekļuves punkta pamatā.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Caracter, palavra ou grupo de palavras e/ou caracteres pelos quais uma entidade é conhecida; inclui as palavras/caracteres que designam uma pessoa, família, colectividade (entidade); inclui os termos pelos quais são conhecidos conceitos, objetos, eventos ou lugares, assim como o título de uma dada obra, expressão, manifestação ou item. Usado como base para um ponto de acesso.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Carattere, parola o gruppo di parole e/o caratteri con cui un’entità è conosciuta. Comprende le parole/caratteri che designano una persona, una famiglia, un ente; include i termini con cui concetti, oggetti, eventi o luoghi sono conosciuti; include il titolo dato a un’opera, espressione, manifestazione o esemplare. Usato come base per un punto di accesso.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">用以认识一个实体的一个字符、一个词语，或一组词语和/或字符。包括表示个人、家族、团体的词语/字符；包括用以认识概念、实物、事件或地点的术语；包括为一种作品、内容表达、载体表现或单件所确定的题名。作为检索点的基础。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A character, word, or group of words and/or characters by which an entity is known.  Includes the words/characters designating a person, family, corporate body; includes the terms by which concepts, objects, events, or places are known; includes the title given to a work, expression, manifestation, or item. Used as the basis for an access point.  </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">буква, знак или группа слов и/или букв, с помощью которых распознается объект. Включает слова или буквы, обозначающие лицо, род, организацию; термины, обозначающие концепции, предметы, события или места, а также заглавие произведения, выражения, воплощения или физической единицы.  Служит основой для точки доступа.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Un carácter, palabra o grupo de palabras y/o caracteres por el que se conoce a una entidad. Incluye las palabras o caracteres que designan a una persona, familia, entidad corporativa; incluye los términos por los que son conocidos los conceptos, objetos, acontecimientos o lugares; así como el título dado a una obra, expresión, manifestación o ejemplar. Utilizado como base para un punto de acceso</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một ký tự, một chữ, hay nhóm chữ/ký tự mà nhờ đó một thực thể được biết đến. Bao gồm từ/ksy tự chỉ tên cá nhân, gia đình, đoàn thể, bao gồm cả thuật ngữ chỉ khái niệm, vật thể, sự kiện hay địa điểm; bao gồm cả nhan đề của tác phẩm, biểu ngữ, cách biểu thị và ấn phẩm. Tất cả đều được sử dụng như những điểm truy cập.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Karakter, fjalë ose grup fjalësh dhe/ose karakteresh me anë të të cilave njihet një entitet. Përfshin fjalët/karakteret që emërtojnë një person, familje, organizëm; termat me anë të të cilave njihen konceptet, objektet, ngjarjet, vendet; titullin që i është dhënë një vepre, shprehjeje, manifestimi ose njësie. Përdoret si bazë për një pikë hyrëse.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">črka, beseda ali več besed in/ali črk, po katerih je entiteta poznana. Vključuje besede/črke, ki označujejo osebo, rodbino, korporacijo; vključuje izraze, ki poimenujejo pojme, predmete, dogodke ali kraje; vključuje naslov, s katerim je poimenovano delo, izrazna oblika, pojavna oblika ali enota. Uporablja se kot osnova vstopne točke.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Identifier">
    <dct:source xml:lang="zh">FRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRAD</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:altLabel xml:lang="pt">Catalogação de assunto</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Identifikues</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Identifikátor</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Identifiant</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Идентификатор</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Identifikator</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Identificatore</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Identificador</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Označevalec</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Indexação por assuntos</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">識別子</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Identifikator</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ตัวระบุ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">المحدد</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Identifikators</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">识别符</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Identifier</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Đặc điểm nhận dạng</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Identifikátor</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Identifikator</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Identificador</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">식별기호</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="lv">numurs, kods, vārds, vārdkopa, emblēma, logo, u.tml., kas ir saistīts ar entītiju un atšķir šo entītiju no citām entītijām attiecīgajā sfērā, kurā šis identifikators ir piešķirts.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">номер, код, слово, фраза, эмблема, знак и т.п., которые ассоциируются с объектом и помогают отличить этот объект от других объектов в той области, к которой относится данный идентификатор.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine Nummer, ein Code, ein Wort, eine Phrase, ein Logo, eine Vorrichtung etc. die mit einer Entität in Verbindung steht und dazu dient, diese Entität innerhalb des Bereichs, für den der Identifikator definiert ist, von anderen Entitäten zu unterscheiden.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">številka, koda, beseda, besedna zveza, znak, znamenje itn., ki je povezano z entiteto in omogoča razlikovanje med posameznimi entitetami znotraj področja, kjer je označevalec veljaven.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Numéro, code, mot, locution, logo, indicatif, etc. associé à une entité, et qui vise à différencier cette entité de toute autre entité appartenant au domaine au sein duquel cet identifiant est attribué.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">رقم، رمز، كلمة، عبارة، شعار، جهاز، الخ. مرتبط بكيان ما، ويخدم متطلبات التمييز بين هذا الكيان وكيانات أخرى ضمن المجال الذي عين وخصص هذا المحدد.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Broj, kod, riječ, izraz, logo, uređaj itd., povezan s entitetom, a služi za razlikovanje tog entiteta od drugih entiteta unutar domene u kojoj je dodijeljen identifikator.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A number, code, word, phrase, logo, device, etc., that is associated with an entity, and serves to differentiate that entity from other entities within the domain in which the identifier is assigned.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">与一个实体相关联的一个数字、代码、词语、短语、图标（logo）、图样等，用以在分配识别符的范畴内将该实体与其它实体区分开来。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Número, código, palavra, frase, logotipo, mecanismo, etc. associado a uma entidade e  que serve para diferenciá-la de outras entidades no contexto em que o identificador é atribuído.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Numër, kod, fjalë, frazë, markë, emblemë, etj., e bashkëlidhur me një entitet dhe shërben për ta dalluar atë nga entitete të tjera brenda fushës të cilës i përket identifikuesi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">číslo, kód, slovo, fráza, logo, devíza atď., ktoré sú spojené s entitou a slúžia na odlíšenie entity od iných entít v rámci okruhu, v ktorom je identifikátor pridelený.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">개체와 관련된 숫자, 부호, 단어, 어구, 로고, 고안 등으로, 할당된 식별기호는 도메인 내에서 해당 개체와 다른 개체를 구별하기 위해 사용된다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ตัวเลข รหัส คำ วลี ตราสัญลักษณ์ เครื่องมือ และอื่น ๆ ที่มีความเกี่ยวข้องกับเอนทิตีและจำแนกความแตกต่างของเอนทิตีหนึ่งออกจากเอนทิตีอื่น ๆ ภายในอาณาเขตที่ตัวระบุถูกกำหนดไว้</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Ett nummer, kod, ord, fras, logotyp, figur etc. som är förbunden med en entitet, och gör att denna kan skiljas från andra entiteter inom den domän inom vilken identifikatorn tilldelats.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Số, mã, chữ cái, cụm từ ngữ, logo, hình vẽ,... đi cùng với thực thể giúp phân biệt thực thể này với thực thể khác trong cùng một phạm vi mà đặc điểm nhận dạng được nêu ra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">ある実体と関係づけられ、その識別子が適用されている領域において、その実体と他の実体との区別ができるようにするための番号、コード、語、語句、ロゴ、仕組み等。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">číslo, kód, slovo, fráze, logo, deviza atd., které jsou spojeny s entitou a slouží k odlišení entity od jiných entit v rámci okruhu, ve kterém je identifikátor přidělen.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Numero, codice, parola, frase, logo, dispositivo ecc. associato a un’entità e serve a differenziare quell’entità dalle altre all’interno del dominio nel quale l’identificatore è assegnato.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Un numero, código, palabra, frase, logotipo, aparato, etc., que se asocia con una entidad y sirve para diferenciar entidades dentro del mismo ámbito en el que se asigna el identificador.  </skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#NormalizedAccessPoint">
    <skos:altLabel xml:lang="sl">Normativna vstopna točka</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="cs">Autorizovaný selekční údaj</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="sk">Autorizovaný selekčný údaj</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="sq">Pikë hyrëse e autorizuar</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="vi">Điểm truy cập được phép</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="hr">Usvojena pristupnica</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="ja">典拠形アクセスポイント</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="ru">Авторитетная точка доступа</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="es">Punto de acceso autorizado</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="lv">Personvārds/nosaukums</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Authorized access point</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="pt">Ponto de acesso autorizado</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="fr">Point d'accès autorisé</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="zh">规范检索点</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="ko">전거형 접근점 (Authorized access point)</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="sv">Auktoriserad sökingång</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="th">จุดเข้าถึงที่กำหนดให้ใช้ได้</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Punto di accesso autorizzato</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="de">Ansetzungsform des Sucheinstiegs</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">标准化检索点</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Pikë hyrëse e standardizuar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Điểm truy cập được bình thường hóa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Normalizovaný selekčný údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Normaliserad sökingång</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">نقطة الوصول المطبعة</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Normirana vstopna točka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Ponto de acesso normalizado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Нормализованная точка доступа</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">정규화된 접근점</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point d'accès normalisé</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Punto de acceso normalizado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Normalizirana pristupnica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Normalized access point</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">จุดเข้าถึงที่กำหนดให้เป็นบรรทัดฐาน</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Normalisierter Sucheinstieg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">統一形アクセスポイント</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Punto di accesso normalizzato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Nosaukums</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Normalizovaný selekční údaj</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Item">
    <dct:source xml:lang="en">FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">FRAD, FRBR</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Exemplar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Exemplar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">개별자료</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Jednotka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Физическая единица</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Item</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Esemplare</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Ấn phẩm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">单件</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">หน่วยรายการ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Njësi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Vienība</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Ejemplar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Item</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Enota</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Item</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">個別資料</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الوعاء</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Jednotka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Jedinica građe</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="lv">atsevišķs manifestācijas eksemplārs.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">posamezni primerek pojavne oblike.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">สำเนารูปแบบการเผยแพร่</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">jednotlivý exemplář provedení.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Singola copia di una manifestazione.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A single exemplar of a manifestation.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">один экземпляр воплощения.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">一种载体表现的单一样本。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">구현형에 대한 하나의 사례</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">نموذج واحد من المظهر.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Një ekzemplar i vetëm i një manifestimi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Exemplaire isolé d'une manifestation.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Pojedinačni primjerak pojavnog oblika.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một bản mẫu đơn của cách biểu thị.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Exemplar individual de uma manifestação.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein einzelnes Stück einer Erscheinungsform.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">jednotlivý exemplár prezentácie.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una sola unidad de una manifestación.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">体現形の単一の例示。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En enskild representation av en manifestation.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#KeyTitle">
    <dct:source xml:lang="en">ISBD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">ISBD</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Kľúčový názov</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">キータイトル</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Titull kyç</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Título-chave</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">등록표제</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Ključni naslov</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Nyckeltitel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Key Title</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Atslēgnosaukums</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Titre clé</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Ključni naslov</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Klíčový název</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">العنوان المفتاحي</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Título clave</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Key title</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Ключевое заглавие</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">识别题名</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Nhan đề chính</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolo chiave</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ชื่อเรื่องหลัก</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="de">Der eindeutige Name, der einer fortlaufenden Ressource durch das ISSN-Netzwerk gegeben wird, und der untrennbar mit der ISSN verbunden ist. Der Key Title kann mit dem Haupttitel identisch sein oder durch Hinzufügen von identifizierenden und/oder qualifizierenden Elementen zum Haupttitel (z. B. Name der herausgebenden Körperschaft, Erscheinungsort, Ausgabebezeichnung etc.) konstruiert werden, um ihn eindeutig und unverwechselbar zu machen (s. ISSN Manual).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">jedinečné jméno přidělené pokračujícímu zdroji v rámci ISSN Network a neoddělitelně spojené s jeho číslem ISSN. Klíčový název může být stejný jako hlavní název; nebo může být za účelem dosažení jedinečnosti doplněn o identifikační prvky a/nebo kvalifikátory, jako jsou např. jméno vydavatele, místo vydání, údaj o vydání.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Nom unique attribué à une ressource continue par le Réseau ISSN et indissociable de son ISSN. Le titre clé peut être identique au titre propre, ou, afin d'assurer son caractère unique, être construit par l'ajout d'éléments d'identification ou de qualification, tels que le nom de la collectivité éditrice, le lieu d'édition, la mention d'édition.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">)– الاسم المميز لمصدر مستمر معين من قبل شبكة ISSN ومرتبط بغير انفصال بالترقيم الدولي الموحد للدورية ISSN التابع له. قد يكون العنوان المفتاحي مثل العنوان الرئيسي؛ أو لغرض تمييزه، يمكن بناءه بإضافة عناصر محددة أو مميزة كاسم هيئة الاصدار، مكان النشر، الطبعة، الخ.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Tên duy nhất được nêu ra trong nguồn lực tiếp tục bởi mạng lưới ISSN và liên kết một cách chắc chắn với ISSN của nó. Nhân đề chính có thể giống với tên thường gọi, hoặc để nhằm đạt đươc tính thống nhất, nó có thể được xây dựng bằng cách bổ sung các nhân tố xác định và hoặc nhân tố điều kiện, ví dụ như tên của cơ quan phát hành, nơi xuất bản, lần xuất bản.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">уникальное название, присвоенное продолжающемуся ресурсу службой ISSN и неразрывно связанное с его ISSN. Ключевое заглавие может совпадать с основным заглавием; или, для достижения уникальности, оно может быть сконструировано путем добавления идентифицирующих и/или поясняющих элементов, таких как наименование издающей организации, место издания, сведения об издании.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">ISSN 네트워크에서 계속자료에 부여한 고유한 이름으로서 ISSN자체와 불가분의 관계로 연결되어 있다. 등록표제는 본표제와 동일할 수 있으며, 고유성을 갖기 위해 발행처, 발행지, 판표시와 같은 식별요소 및 한정요소를 부가 할 수 있다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">ISSNネットワークによって継続資料に与えられた固有の名称で、そのISSN番号と不可分に関連付けられたもの。キータイトルは本タイトルと同一の場合もあるが、固有性を得るために、識別要素および／または限定要素、たとえば発行者の名称、出版地、版表示等を付加して構成されることもある。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Jedinstveni naziv koji je jedinici neomeđene građe dodijelila Mreža ISSN i koji je neodvojivo vezan uz ISSN. Ključni naslov može biti jednak glavnom stvarnom naslovu, ili kad ga se želi učiniti jedinstvenim, može biti izgrađen tako da se glavnom stvarnom naslovu doda identifikacijska oznaka i/ili objašnjenje, kao što je naziv izdavača, mjesto izdavanja, podatak o izdanju.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Título único asignado a un recurso continuado por la Red ISSN y unido inseparablemente al ISSN. El título clave puede coincidir con el título propiamente dicho o, a fin de que sea inequívoco, se puede construir mediante la adición de elementos identificadores y/o calificadores, tales como el nombre de la entidad editora, el lugar de publicación, la mención de edición.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">jedinečné meno pridelené zdroju na pokračovanie v rámci ISSN Network a neoddeliteľne spojené s jeho číslom ISSN. Kľúčový názov môže byť rovnaký ako hlavný názov, alebo môže byť za účelom dosiahnutia jedinečnosti doplnený o identifikačné prvky a/alebo kvalifikátory, akými sú napr. meno vydavateľa, miesto vydania, údaj o vydaní.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The unique name assigned to a continuing resource by the ISSN Network and inseparably linked with its ISSN. The key title may be the same as the title proper; or, in order to achieve uniqueness, it can be constructed by the addition of identifying and/or qualifying elements, such as name of issuing body, place of publication, edition statement.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Designação unívoca atribuída a um recurso contínuo pela Rede ISSN e indissociável do respectivo ISSN. O título-chave pode coincidir com o título próprio (principal) ou, de forma a tornar-se unívoco, ser construído pela adição de elementos de identificação ou qualificação tais como nome da entidade editora, lugar de publicação, menção de edição.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Emri unik i caktuar për një burim në vazhdim nga Rrjeti ISSN dhe i lidhur në mënyrë të pandashme me ISSN-në e tij. Titulli kyç mund të jetë i njëjtë me titullin kryesor, ose për të arritur unifikim, ai mund të ndërtohet duke shtuar elemente identifikimi dhe/ose kualifikimi, si p.sh. emri i organit që e nxjerr, vendi i botimit, të dhëna për botimin.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">由国际标准连续出版物(ISSN Network)分配给一种连续性资源的唯一名称，与其国际标准连续出版物号(ISSN)密不可分。识别题名可以与正题名相同；或者，为了实现唯一性，可以在设立时附加识别和/或限制成分，比如发行团体名称、出版地、版本说明等。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">edinstveni naslov, ki ga kontinuiranemu viru določijo znotraj mreže centrov ISSN in je neločljivo povezan s številko ISSN. Ključni naslov je lahko enak stvarnemu naslovu ali pa mu, zato da se razlikuje od drugih enakih naslovov, dodamo element, ki ga označuje ali opredeljuje, na primer ime izdajatelja, kraj izdaje, vrsto izdaje.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">ISSN sistēmā turpinājumresursam piešķirts unikāls nosaukums, kas nešķirami saistīts ar tā ISSN. Atslēgnosaukums var būt tāds pat kā pamatnosaukums vai neatkārtojamības nolūkā to var veidot, pievienojot identificējošus un/vai paskaidrojošus elementus, piemēram, izdevējinstitūcijas nosaukumu, izdošanas vietu, izdevuma ziņas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Nome univoco assegnato dalla Rete ISSN a una risorsa in continuazione e inseparabilmente legato al suo ISSN. Il titolo chiave può essere uguale al titolo proprio, o, al fine di garantirne l’univocità, può essere strutturato aggiungendo elementi identificativi e/o di qualificazione come il nome dell’ente che la ha emessa, il luogo di pubblicazione, l’indicazione di edizione.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ชื่อเฉพาะที่กำหนดให้กับทรัพยากรต่อเนื่องด้วยเครือข่าย ISSN และเชื่อมโยงอย่างไม่ สามารถแยกออกจาก ISSN ได้ ชื่อเรื่องหลักอาจเป็นชื่อเดียวกับชื่อเรื่องที่เหมาะสม หรือ เพื่อให้เกิดความเป็นหนึ่งเดียว สามารถสร้างชื่อเรื่องหลักจากการเพิ่มองค์ประกอบที่ระบุและ/หรือองค์ประกอบ ที่เหมาะสม เช่น ชื่อหน่วยงานเผยแพร่ สถานที่ตีพิมพ์ ถ้อยคำแสดงครั้งที่ผลิต เป็นต้น</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Det unika namn ISSN-nätverket tilldelat en seriell resurs, fast länkat till dess ISSN. Nyckeltiteln kan vara densamma som huvudtiteln eller, för att göra den unik, kan olika identifierande och/eller kvalificerande element läggas till, t.ex. utgivarens namn, publikationsort, upplageuppgift.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#BibliographicallySignificant">
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">書誌的有意性</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Bibliograficamente significativo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bibliograficamente significativo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">서지적으로 중요한</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">具有目录学意义的</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Giá trị thư mục</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Bibliografikisht i rëndësishëm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Bibliografiskt signifikant</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Bibliograficky významný</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ตำแหน่งที่ตั้ง</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Bibliografsko pomemben</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الأهمية الببليوغرافية</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Bibliogrāfiski nozīmīgs</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bibliografisch relevant</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bibliographically significant</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Bibliograficky významný</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Bibliografski značajan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Significatif du point de vue bibliographique</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Библиографически значимый</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Bibliograficamente significativo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="sq">Cilësi e një entiteti, atributi ose lidhjeje që ka kuptim ose vlerë të veçantë në kontekstin e burimeve bibliografike.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">kvalita entity alebo atribútu alebo vzťahu, ktorá má špeciálny význam alebo hodnotu v kontexte bibliografického zdroja.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">書誌的資源において、特別の意味もしくは価値を有する実体または属性または関連の質。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Đặc tính của thực thể, một vật hay mối quan hệ có ý nghĩa hay giá trị đặng biệt trong ngữ cảnh của nguồn thư mục.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Svojstvo entiteta ili atributa ili odnosa koje ima posebno značenje ili vrijednost u kontekstu bibliografske jedinice.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Qualidade de uma entidade, atributo ou relação que possui  significado ou valor especial no contexto de recursos bibliográficos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">คุณภาพของเอนทิตีหรือแอททริบิวท์ หรือความสัมพันธ์ที่มีความหมายหรือคุณค่าพิเศษในบริบทของทรัพยากรทางบรรณานุกรม</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">实体、属性或关系的一种性质，在书目资源的环境中具有特别含义或赋值。
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una cualidad de una entidad, atributo o relación que tiene un significado especial o alto valor en el contexto de los recursos bibliográficos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">entītijas, atribūta vai attiecības īpašība, kurai ir īpaša nozīme vai vērtība bibliogrāfisko resursu kontekstā.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">kvalita entity či atributu nebo vztahu, která má speciální význam či hodnotu v kontextu bibliografického zdroje.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A quality of an entity or attribute or relationship that has special meaning or value in the context of bibliographic resources.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Qualité d'une entité, d'un attribut ou d'une relation qui a un sens ou un intérêt particulier dans le contexte des ressources bibliographiques.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Qualità di un’entità o attributo o relazione che assume un senso o valore speciale nel contesto delle risorse bibliografiche.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">서지자원의 맥락에서 특별한 의미나 가치를 갖는 개체나 속성, 관계의 질</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En egenskap hos en entitet, attribut eller relation som har en särskild mening eller är särskilt värdefull då det rör sig om bibliografiska resurser.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">свойство объекта, или атрибута, или связи, которое имеет особое значение или          ценность в контексте библиографических ресурсов.          
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">lastnost entitete, atributa ali odnosa, ki ima v kontekstu bibliografskih virov poseben pomen ali vrednost.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">هي ميزة لكيان أو حقل أو علاقة تحمل معنى خاص أو قيمة في سياق المصادر الببليوغرافية.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine Qualität einer Entität oder ein Merkmal oder eine Beziehung, die im Kontext bibliografischer Ressourcen eine bestimmte Bedeutung oder einen bestimmten Wert hat.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Entity">
    <dct:source xml:lang="en">Webster’s 3rd</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">Webster’s 3rd; IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">NE:s ordbok</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Entiteta</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Объект</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Entity</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Entität</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Entidad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Entita</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">実体</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Entidade</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Entitet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">实体</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الكيان</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">개체</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Entité</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Entitet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Entità</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">เอนทิตี</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Thực thể</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Entitet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Entita</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Entītija</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="lv">kaut kas unitārs un patstāvīgs; kaut kas neatkarīgi un atsevišķi pastāvošs; abstrakcija, iedomāts jēdziens, domas objekts vai transcendentāls objekts.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Something that has a unitary and self-contained character; something that has independent or separate existence; an abstraction, ideal concept, object of thought, or transcendental object.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Ono što je jedinstveno i potpuno; ono što postoji nezavisno ili zasebno; apstrakcija, idealan pojam, objekt mišljenja ili transcendentalan objekt.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">Niečo, čo má unitárny a samostatný charakter; čo existuje nezávisle alebo samostatne; abstrakcia, ideový koncept, objekt myslenia alebo transcendentálny objekt.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Qualcosa che ha un carattere unitario e un contenuto in sé; qualcosa che ha un’esistenza indipendente o separata; un’astrazione, un concetto ideale, un oggetto di un pensiero o un oggetto trascendente.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">สิ่งใดสิ่งหนึ่งที่เป็นหน่วยเดียวและมีคุณลักษณะในตัวเอง สิ่งใดสิงหนึ่งที่มีการดำรงอยู่อย่าง
	เป็นอิสระหรือแยกออกมา นามธรรม ความคิดอุดมคติ วัตถุทางความคิดหรือวัตถุทางจิตวิญญาณ</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Algo que tiene carácter unitario y contenido en sí mismo; algo que tiene independencia o existencia individual; una abstracción, concepto ideal, objeto del pensamiento u objeto trascendental.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">具有单一与自我独立特征的某些事物；独立或单独存在的某些事物；一种抽象的观念、思想的概念、思考的客体，或先验的对象。
FRBR和FRAD实体类型的实例包括，知识或艺术创作的产品（作品、内容表达、载体表现和单件）；对知识或艺术内容的创作、对物理形式之内容的制作和散发，或对产品保管的维持负有责任的代理（即个人、家族、团体）；或者一部作品的主题（作品、内容表达、载体表现、单件、个人、家族、团体、概念、实物、事件、地点）。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Là vật thể có một đặc điểm đơn nhất và độc lập, là vật thể tồn tại độc lập hay riêng rẽ, là sự trừu tượng hóa, là khái niệm ý tưởng, là đối tượng tư duy, hay đối tượng mơ hồ.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Etwas, das einen einheitlichen und in sich geschlossenen Charakter hat, etwas, das unabhängig ist oder gesondert existiert, eine Abstraktion, ein Begriff, ein Gedankengut oder ein metaphysisches Objekt.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">شيء له خصائصه كوحدة مميزة ... شيء له وجود مستقل أو منفصل ... تجريد، مفهوم مثالي، شيء فكري، أو شيء جوهري.
أمثلة أنواع الكيانات في المتطلبات الوظيفية للتسجيلات الببليوغرافية FRBR)) والمتطلبات الوظيفية للبيانات الاستنادية FRAD)) تشمل الإنتاج الفكري والفني (العمل، التعبير، المظهر، والوعاء)؛ العاملون (شخص، عائلة، هيئة) المسئولون عن صنع هذا المحتوى الفكري أو الفني، إنتاج وبث المحتوى في شكل مادي، أو المسئول عن صيانة المنتج ؛ أو موضوع التعبير الفكري أو الفني (عمل، تعبير، مظهر، وعاء، شخص، عائلة، هيئة، مفهوم، شيء، حدث، مكان)</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">一個の単位をもち自己完結する性格をもつもの；独自または個別の存在をもつもの；抽象概念、思想的概念、思考対象、観念的対象。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">(viss) avgränsad och enhetlig företeelse av konkret el. abstrakt slag.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">하나의 단위로 자기완결의 특성을 지닌 사물, 독립된 혹은 독자적으로 존재하는 사물, 추상적 개념, 이상적 개념, 사고의 대상, 선험적 대상</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Quelque chose ayant un caractère unitaire et autonome ; quelque chose qui existe d'une façon indépendante ou singulière ; abstraction, concept, objet de pensée, ou objet transcendantal.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Algo que possui um carácter unitário e auto-contido; algo que tem existência independente ou separada; uma abstracção, conceito ideal, objeto de pensamento ou transcendental.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">kar ima edinstven in individualni značaj;  kar obstaja neodvisno in ločeno od drugega; abstrakcija, idejni koncept, miselni objekt, transcendentalni objekt.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">нечто, обладающее целостными и самостоятельными свойствами, нечто независимое и отдельно существующее; абстракция, идеальная концепция, предмет мысли или трансцендентальный предмет.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Diçka që ka karakter unik dhe të pavarur, diçka që ka ekzistencë të pavarur ose të veçantë; abstraksion, koncept ideal, objekt i mendimit ose  objekt idealist.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">Něco, co má unitární a samostatný charakter; co existuje nezávisle či samostatně; abstrakce, ideový koncept, objekt myšlení či transcendentální objekt.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Object">
    <dct:source xml:lang="zh">FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRBR</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Predmet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">实物</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Oggetto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Vật thể</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">대상</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Objekt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Objekt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">สิ่งของ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Objet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Предмет</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Objekt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gegenstand</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Objeto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Objekt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Objekt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Object</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Objekts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">物</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Objeto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الجسم</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="sv">Ett materiellt ting, ett föremål.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Send material.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">شيء مادي</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">物体。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">нечто материальное.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Una cosa materiale.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">สิ่งของทางวัตถุ</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">stvar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Là vật mang tính chất vật lý.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">사물</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una cosa material.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A material thing.  </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">materiální věc.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">materiálna vec.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein materielles Objekt.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Coisa material.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Materijalna stvar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">一种物质的事物。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">materiāla lieta.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Réalité matérielle.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Person">
    <dct:source xml:lang="lv">FRBR (kā modificēts FRAD), modificēts IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">FRBR modifikuar në FRAD, modifikuar nga IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">FRBR, prirejen v FRAD, priredba IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">FRBR ako je modifikované vo FRAD, modifikované IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">FRADで修正後、IME ICCで修正されたFRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">FRBR，经FRAD修改，经IME ICC修改</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">FRBR jak je modifikovaný ve FRAD, modifikováno IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">FRBR nadopunjen u FRAD-u, preradio IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">FRBR modifiée par FRAD, modifiée par IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">FRAD에서 수정된 FRBR, IME ICC에서 수정</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">FRAD, модификация FRBR, модифицировано IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRBR as modified in FRAD, modified by IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">FRBR, com as alterações de FRAD, modificada por IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">FRBR chỉnh sửa trong FRAD, bởi IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">FRBR modificado en FRAD, modificado por IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">FRBR modificato in FRAD, modificato da IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">FRBR, som det modifierats i FRAD, därefter modifierat av IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">FRBR ดังที่ได้รับการปรับปรุงใน FRAD โดย IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">FRBR modifiziert in FRAD, modifiziert durch IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Person</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Person</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الشخص</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">개인</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Personne</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Person</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Cá nhân</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Person</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Osoba</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Лицо</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Pessoa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Osoba</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Osoba</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">个人</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Persona</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Oseba</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">บุคคล</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Persona</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Persona</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">個人</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="hr">Pojedinac ili pojedinačni identitet koji je uspostavio ili prisvojio pojedinac ili skupina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">ひとりの人、またはひとりの人もしくは集団により設定もしくは採用された単一のアイデンティティ。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En individ eller en identitet som skapats eller använts av en individ eller grupp.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">individuální či jako individuální se prezentující entita ustanovená nebo přijatá jednotlivcem či skupinou.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">一个个体的人，或由一个个体的人或群体所设立或采纳的单一识别身份。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Indivíduo ou uma identidade individual estabelecida ou adotada por um indivíduo ou grupo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An individual or a single identity established or adopted by an individual or group. </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một cá nhân riêng biệt hay một đặc điểm đơn lẻ được tạo nên hay được thừa nhận bởi một cá nhân hay một nhóm.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ปัจเจกบุคคลหรือเอกลักษณ์หนึ่งที่สร้างขึ้นและรับมาโดยปัจเจกบุคคลหรือกลุ่ม</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">индивидуум или единичная идентификация, установленная или принятая индивидуумом или группой.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Individuo o identità singola stabilita o adottata da un individuo o gruppo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Identitet individual ose unik i vendosur ose përshtatur nga një individ ose grup.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">individuálna alebo ako individuálne sa prezentujúca entita ustanovená alebo prijatá jednotlivcom alebo skupinou.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">فرد أو هوية فردية منشئة أو متبناة من قبل فرد أو مجموعة.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Un individuo o una única identidad establecida o adoptada por un individuo o grupo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">개인 또는 개인이나 집단이 선정하거나 채용한 하나의 신원</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">posameznik ali posamezna identiteta, ki pripada posamezniku ali skupini ali jo privzameta.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">indivīds vai atsevišķa identitāte, ko izveidojis vai pieņēmis kāds indivīds vai grupa.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein Individuum oder eine Identität, die von einem Individuum oder einer Gruppe eingeführt oder angenommen wird.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Individu ou identité particulière établie ou adoptée par un individu ou un groupe.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedAccessPoint">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ControlledAccessPoint"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AccessPoint"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Normativna vstopna točka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">规范检索点</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Autorizovaný selekčný údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Pikë hyrëse e autorizuar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Điểm truy cập được phép</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Usvojena pristupnica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">典拠形アクセスポイント</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Авторитетная точка доступа</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Punto de acceso autorizado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Authorized access point</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Ponto de acesso autorizado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point d'accès autorisé</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Autorizovaný selekční údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Auktoriserad sökingång</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">نقطة الوصول المقننة</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">จุดเข้าถึงที่กำหนดให้ใช้ได้</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Autorizētais piekļuves punkts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Punto di accesso autorizzato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">전거형 접근점</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ansetzungsform des Sucheinstiegs</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#VariantFormOfName"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedFormOfName"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#PreferredName"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Punto di accesso controllato preferito per una entità, stabilito e costruito secondo regole o standard.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The preferred controlled access point for an entity, established and constructed according to rules or standards.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Điểm truy cập có kiểm soát và được ưu tiên đến một thực thể, được hình thành và xây dựng dựa trên qui tắc và tiêu chuẩn.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Izabrana nadzirana pristupnica za entitet uspostavljena i izrađena prema pravilima ili standardima.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">izbrana kontrolirana vstopna točka do entitete, določena in oblikovana v skladu s pravili in standardi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">규칙이나 표준에 따라 선정되고 구축된 개체에 대한 채택된 제어형 접근점</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Point d'accès contrôlé privilégié pour une entité, établi et construit selon des règles ou des normes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">نقطة الوصول المفضلة المضبوطة للكيان، أنشئت وبنيت طبقا لقواعد ومعايير.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Ponto de acesso controlado preferido para uma entidade, estabelecido e formulado de acordo com regras e normas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">предпочтительная контролируемая точка доступа к объекту, установленная и сформированная в соответствии   с правилами или стандартами</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">按规则或标准确立与构建的一个实体的首选受控检索点。
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">จุดเข้าถึงควบคุมสำหรับเอนทิตีที่ให้ความสำคัญและ
	ถูกสร้างขึ้นตามกฎเกณฑ์และมาตรฐาน
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">ieteicamais kontrolētais entītijas piekļuves punkts, kas veidots un apstiprināts atbilstoši noteikumiem vai standartiem.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Der bevorzugte normierte Sucheinstieg für eine Entität, der nach gültigen Regeln und Standards gebildet wurde.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Pika hyrëse e kontrolluar e preferuar për një entitet, e vendosur dhe e ndërtuar sipas rregullave ose standardeve.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">preferovaný riadený selekčný údaj pre entitu, stanovený a vytvorený podľa pravidiel alebo štandardov.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">El punto de acceso controlado preferido para una entidad, establecido y construido de acuerdo a unas reglas o normas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">規則または基準に従って確立され作成される、実体に対する優先的な統制形アクセスポイント</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Den föredragna kontrollerade sökingången för en entitet, fastställd och utformad enligt gällande regler eller standarder.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">preferovaný řízený selekční údaj pro entitu, stanovený a vytvořený podle pravidel či standardů.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#SubjectCataloguing">
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#DescriptiveCataloguing"/>
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Katalogim lëndor</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Věcná katalogizace</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Predmetna katalogizacija</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Catalogação de assunto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Vecná katalogizácia</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Biên mục chủ đề</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Catalogazione per soggetto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Catalogación por materias</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">주제목록법</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Ämneskatalogisering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">主題目録作業</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الفهرسة الموضوعية</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsebinska katalogizacija</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">การลงรายการเชิงหัวเรื่อง</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">主题编目</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Catalogage matière</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Priekšmetošana</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subject cataloguing</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Sacherschließung</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Содержательная каталогизация</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La parte de la catalogación que proporciona los términos controlados de materias y/o números de clasificación.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">část katalogizace, která vytváří řízené věcné termíny a/nebo klasifikační znaky.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Partie du catalogage qui établit à la fois les mots matière contrôlés ou les indices de classification.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Là một phần của công tác biên mục cung cấp thuật ngữ chủ đề có kiểm soát và/hoặc số phân loại.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">del katalogizacije, povezan s kontroliranimi predmetnimi oznakami in/ali klasifikacijskimi številkami.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Den del av katalogiseringen som redovisar kontrollerade ämnesord och/eller klassifikationskoder.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">kataloģizācijas darba daļa, kas nodrošina priekšmetu kontrolētu apzīmējumu un/vai klasificēšanas indeksu piešķiršanu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Pjesë e katalogimit që përcakton termat e subjektit të kontrolluara dhe/ose numrat e klasifikimit.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">часть каталогизации, которая обеспечивает контролируемые предметные рубрики/термины и/или классификационные индексы.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The part of cataloguing that provides controlled subject terms and/or classification numbers.  </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">目録作業において、主題を表す統制された語および／または分類記号を与える部分</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">제어형 주제어 및 분류기호를 제시하는 목록기법의 한 영역</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">جزء الفهرسة المزود لرؤوس الموضوعات/المصطلحات و/أو أرقام التصنيف.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">časť katalogizácie, ktorá vytvára riadené vecné termíny a/alebo klasifikačné znaky.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ส่วนหนึ่งของการลงรายการที่กำหนดหัวเรื่องที่ได้รับการ
	ควบคุมและ/หรือเลขหมวดหมู่</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">parte da catalogação que fornece termos de assunto controlados e/ou números de classificação.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Dio katalogizacije koji osigurava nadzirane predmetnice i/ili klasifikacijske oznake.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Parte della catalogazione che fornisce termini per intestazioni di soggetto e/o numeri di classificazione controllati.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Der Teil der Erschließung, der Schlagworte vergibt und/oder klassifiziert.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">编目工作的组成部分，提供受控的主题词和/或分类号。</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ConventionalName">
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Name"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#VariantFormOfName"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedFormOfName"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#PreferredName"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">惯用名称</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gebräuchlicher Name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ชื่อที่เป็นที่นิยม</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Общепринятое имя (наименование)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Uobičajeno ime</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nom conventionnel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Conventional name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Nome convencional</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Emër konvencional</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الاسم الشائع أو الاصطلاحي</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Konventionellt namn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Konvenční jméno</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">慣用名</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Konvenčné meno</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Vispārpieņemtais nosaukums</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">관용명</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Nombre convencional</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Konvencionalno ime</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Nome convenzionale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Tên thông dụng</skos:prefLabel>
    <dct:source xml:lang="sk">upravené z AACR2 Revision 2002, Heslár</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">prerađeno iz AACR2 Revision 2002, Glossary</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">Glossario modificato di AACR2 Revision 2002</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">modified from AACR2 Revision 2002, Glossary</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">AACR2 Revision 2002, Glossary, com alterações</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">модифицировано из AACR2 Revision 2002, Glossary</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">据AACR2 Revision 2002词汇表修改</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">modificado del glosario de AACR2, revisión del 2002</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">Modificēts no AACR2 2002. g. pārstrādātā varianta Skaidrojošās vārdnīcas</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">Fjalori i modifikuar i AACR2 Revision, 2002</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">prirejeno po reviziji AACR2 iz leta 2002, Slovarček</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">chỉnh sửa từ AACR2 bản năm 2002, Bảng chú giải thuật ngữ</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">ดัดแปลงจากอภิธานศัพท์ AACR2 ฉบับปรับปรุงปี ๒๕๔๕</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">modifiziert nach Revision 2002 der AACR2, Glossar</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">AACR2 Revision2002 用語集からの修正</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">upraveno z AACR2 Revision 2002, Heslář</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">modifierat från RDA:s ordlista (januari 2008)</dct:source>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein vom offiziellen Namen abweichender Name, unter dem eine Körperschaft, ein Ort oder eine Sache bekannt ist.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">단체나 장소, 사물의 공식명 이외에 널리 알려진 이름
[출처: AACR2, 2002년 개정판 용어집의 수정] </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Un nombre, distinto del oficial, por el que una entidad corporativa, lugar o cosa ha llegado a ser más conocido.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">اسم غير الاسم الرسمي، والذي تعرف به هيئة، مكان، أو شيء.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">一个团体、地点或事物的广为人知的名称，但不包括正式名称。

</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Tên, hay nói cách khác là tên chính thức, mà qua đó đoàn thể, địa danh hay sự vật được biết đến.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Ime po kojem je poznato neko korporativno tijelo, mjesto ili stvar, a nije njihovo službeno ime.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Nome, outro que não o oficial, pelo qual uma colectividade (entidade), lugar ou objeto se tornou conhecido.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">имя  (наименование), отличное от официального, под которым известны организация,  место или вещь.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Ett namn som inte är det officiella, men under vilket en institution, plats eller föremål kommit att bli känt.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Nome, diverso dal nome ufficiale, per mezzo del quale un ente, luogo, oggetto è diventato conosciuto.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">nosaukums, kas nav oficiālais nosaukums, bet ar kuru institūcija, vieta vai priekšmets ir vispārpazīstams.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">neuradno ime, po katerem je znana korporacija, kraj ali predmet.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">meno, iné než oficiálne, pod ktorým je korporácia, miesto alebo vec známa.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Emër, i ndryshëm nga emri zyrtar, me anë të të cilit një organizëm, vend ose objekt është bërë i njohur.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">公的な名称とは異なるが、それによって団体・場所・物事が知られてきた名称。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Nom, autre que le nom officiel, sous lequel on connaît une collectivité, un lieu, ou une chose.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A name, other than the official name, by which a corporate body, place, or thing has come to be known.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ชื่อนิติบุคคล สถานที่ หรือสิ่งของที่เป็นที่รู้จักดี ที่นอกเหนือไปจากชื่อ
	ทางการ</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">jméno, jiné než oficiální, pod kterým je korporace, místo či věc známa.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Manifestation">
    <dct:source xml:lang="zh">FRAD, FRBR; IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRAD, FRBR</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Manifestación</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Manifestação</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Manifestation</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Provedení</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Pojavna oblika</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Prezentácia</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">载体表现</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Manifestation</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Pojavni oblik</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Manifestācija</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">รูปแบบการเผยแพร่</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Manifestim</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Воплощение</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Manifestation</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">구현형</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">体現形</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Manifestation</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Manifestazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Sự biểu thị</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">المظهر</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Materializzazione fisica di un’espressione di un’opera.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">darba izteiksmes fiziskais iemiesojums.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Die physische Verkörperung einer Expression eines Werkes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">一部作品的内容表达的物理体现。
载体表现可以体现为作品集、个别作品或者作品的组成部分。载体表现可以以一个或多个物理单位的形式出现。
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">التجسيد المادي لتعبير العمل.
المظهر يمكن أن يشمل مجموعة من الأعمال، أو عمل واحد، أو جزء من عمل، المظاهر يمكن أن تظهر في شكل وحدة مادية واحدة أو أكثر.
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Fizičko postvarenje izraza djela.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ผลประกอบทางกายภาพของรูปแบบการนำเสนองาน</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Materializimi fizik i shprehjes së një vepre. </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">fyzická prezentácia vyjadrenia diela.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Là sự thể hiện vật lý của một biểu ngữ của tác phẩm.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Concretização física de uma expressão de uma obra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">La materialización física de la expresión de una obra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">utelešenje izrazne oblike dela.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">fyzická prezentace vyjádření díla.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The physical embodiment of an expression of a work.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">著作の表現形の物理的な具体化。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">физическая реализация ыражения произведения.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">저작의 표현형을 물리적으로 구현한 것</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Den fysiska gestaltningen av ett uttryck för ett verk.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Matérialisation d'une expression d'une œuvre.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorityRecord">
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Pregledni zapis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Normativni zapis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Normdatensatz</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Notice d'autorité</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">典拠レコード</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">전거레코드</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Auktoritetspost</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Autoritatīvais ieraksts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Registo de autoridade</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Authority record</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">规范记录</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Registrazione di autorità</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">التسجيلة الاستنادية</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">รายการควบคุม</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Autoritní záznam</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Autoritatívny záznam</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Registro de autoridad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Regjistrim termi të njësuar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Hồ sơ tiêu đề chuẩn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Авторитетная запись</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="th">ชุดขององค์ประกอบของข้อมูลที่ระบุถึงเอนทิตี ซึ่งสามารถเอื้อประโยชน์ต่อ
	การเข้าถึงจุดเข้าถึงข้อมูลที่กำหนดให้ใช้ได้ของเอนทิตี หรือการจัดแสดงจุดเข้าถึงข้อมูลใด ๆ ของเอนทิตีได้</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A set of data elements that identifies an entity and can be used to facilitate access to the authorized access point for that entity or the display of any access point for the entity.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Un conjunto de datos que identifica a una entidad y que puede ser utilizado para facilitar el acceso a  los puntos de acceso autorizados para la entidad o para la visualización de cualquiera de los puntos de acceso para la entidad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">مجموعة من عناصر البيانات تحدد كيان ما، ويمكن أن تستخدم لتسهيل الوصول لنقطة الوصول المقننة لهذا الكيان أو لعرض أي نقطة وصول للكيان.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">识别某一实体，并可为存取该实体的规范检索点或显示该实体的任何检索点提供便利的一组数据单元。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des éléments de données qui identifie une entité et qui peut être utilisé afin de faciliter l'accès au point d'accès autorisé pour cette entité ou l'affichage de tout point d'accès établi pour cette entité.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">soubor datových prvků, které identifikují entitu a mohou být použity k usnadnění přístupu k autorizovanému selekčnímu údaji či zobrazení selekčního údaje pro entitu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">совокупность элементов данных, которая идентифицирует объект  и может использоваться, чтобы облегчить доступ к авторитетной точке доступа для этого объекта или  вывод любой точки доступа для объекта.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">Datu elementu kopums, kas identificē entītiju, un kuru var izmantot piekļuves atvieglošanai vai jebkura šīs entītijas piekļuves punkta parādīšanai ekrānā.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein Datensatz, der eine Entität identifiziert und dafür genutzt werden kann, den Zugang zur Ansetzungsform des Sucheinstiegs oder die Anzeige eines anderen Sucheinstiegs dieser Entität zu ermöglichen.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Tập hợp các nhân tố dữ liệu xác định một thực thể hay được sử dụng để cung cấp điểm truy cập được cho phép đến một thực thể hay sự trình bày cho bất kể điểm truy cập nào của thực thể.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Grup me elemente të dhënash që identifikojnë një entitet dhe mund të përdoren për të lehtësuar akcesin në pikën hyrëse të autorizuar (të njësuar) për atë entitet ose shfaqjen e ndonjë pikë hyrëse për entitetin.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">개체를 식별하고, 해당 개체의 전거형 접근점 혹은 해당 개체의 모든 접근점 표시에 접근을 촉진하기 위하여 사용될 수 있는 데이터 요소 집합</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En uppsättning dataelement som identifierar en entitet och kan användas för att underlätta tillgången till dess auktoriserade sökingång eller visningen av alla sökingångar för entiteten.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Insieme di dati che identifica un’entità e che può essere usata per facilitare l’accesso al punto di accesso autorizzato per quell’entità o per la visualizzazione di qualsiasi punto di accesso per l’entità.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">実体を識別し、その実体に対する典拠形アクセスポイントへのアクセスを、またはその実体に対するどのアクセスポイントの表示をも容易にするために用いることができるデータ要素の一群</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Skup podatkovnih elemenata koji identificiraju entitet i koji se mogu upotrijebiti za olakšavanje pristupa usvojenoj pristupnici za taj entitet ili za prikaz bilo koje pristupnice za taj entitet.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">súbor údajových prvkov, ktoré identifikujú entitu a môžu byť použité na uľahčenie prístupu k autorizovanému selekčnému údaju alebo na zobrazenie selekčného údaja pre entitu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">zbir podatkov, ki identificirajo entiteto in omogočajo dostop do normativne vstopne točke ali prikaz katerekoli vstopne točke.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Conjunto de elementos de dados que identifica uma entidade e pode ser usado para facilitar o acesso ao ponto de acesso autorizado para essa entidade ou a para disponibilizar quaisquer outros pontos de acesso para a entidade.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Work">
    <dct:source xml:lang="es">FRAD, FRBR, modificado por IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">FRAD, FRBR, IME ICC에 의해 수정</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">FRAD, FRBR, modifikované IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRAD, FRBR, as modified by IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">FRAD, FRBR kā modificēts IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">FRAD, FRBR, na forma modificada por IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">FRAD, FRBR, chỉnh sửa bởi IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">FRAD, FRBR, modifiziert durch IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">IME ICCで修正されたFRAD、FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">FRAD, FRBR, priredba IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">FRAD, FRBR ดังที่ปรับปรุงโดย IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">FRAD och FRBR, modifierat av IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">FRAD, FRBR, modifikuar nga IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">FRAD，FRBR，经IME ICC 修改</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">FRAD, FRBR, модификация IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">FRAD, FRBR, modifikované IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">FRAD, FRBR, preradio IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">FRAD, FRBR, modificato da IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">FRAD, FRBR, modifiée par IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Obra</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">作品</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Vepër</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Tác phẩm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Obra</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Werk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">저작</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Work</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Djelo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Dielo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Darbs</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Dílo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">著作</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Delo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Произведение</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Œuvre</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Opera</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">العمل</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">งาน</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Verk</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Creazione intellettuale o artistica distinta (ossia, il contenuto intellettuale o artistico).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En avgränsad intellektuell eller konstnärlig skapelse (det vill säga det intellektuella eller konstnärliga innehållet).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">určitý intelektuální či umělecký výtvor (tj. intelektuální či umělecký obsah).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">독창성을 지닌 지적 혹은 예술적 창작물(예, 지적 혹은 예술적 내용)</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine einzelne intellektuelle oder künstlerische Schöpfung (d. h. der intellektuelle oder künstlerische Inhalt).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una creación intelectual o artística diferenciada (es decir, el contenido intelectual o artístico).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">إبداع فكري أو فني مميز (أي، المحتوى الفكري أو الفني).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">独有的知识或艺术的创作（即知识或艺术的内容）。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">個別の知的・芸術的創造（すなわち、知的・芸術的内容）。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">určitý intelektuálny alebo umelecký výtvor (t. j. intelektuálny alebo umelecký obsah).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Krijim i veçantë intelektual ose artistik (që është përmbajtja intelektuale ose artistike).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">индивидуальное интеллектуальное или художественное творение (т. е., интеллектуальное или художественное содержание).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">intelektualna ali umetniška stvaritev (se pravi, intelektualna ali umetniška vsebina).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">การสร้างสรรค์ทางสติปัญญาและศิลปะ (เช่น เนื้อหาทางสติปัญญาหรือศิลปะ)</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Criação intelectual ou artística distinta (isto é, o conteúdo intelectual ou artístico).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Određena intelektualna ili umjetnička kreacija (tj., intelektualni ili umjetnički sadržaj).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A distinct intellectual or artistic creation (i.e., the intellectual or artistic content). 
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Là sự sáng tạo mang tính nghệ thuật và trí tuệ đặc trưng (ví dụ như nội dung nghệ thuật hay nội dung trí tuệ).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Création intellectuelle ou artistique déterminée (c'est-à-dire le contenu intellectuel ou artistique).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">noteikts intelektuāls vai māksliniecisks gara ražojums (t.i., ar intelektuālu vai māksliniecisku saturu).</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ContentType">
    <dct:source xml:lang="de">modifiziert aus RDA-Glossar, Stand Jan. 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">prirejeno po slovarčku RDA iz januarja 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">ดัดแปลงจากอภิธานศัพท์ RDA ฉบับเดือนมกราคม ๒๕๕๑</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">Словарь RDA от января 2008 г. (видоизмененный)</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">modifierat från RDA:s ordlista (januari 2008)</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">Fjalori për RDA modifikuar në janar 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">RDAの2008年1月の用語集からの修正</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">prerađeno iz Jan. 2008 Glossary RDA-a</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">Glossary for RDA, Jan. 2008, modificado</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">chỉnh sửa từ 01/2008 Bộ từ vựng dùng cho RDA</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">upraveno z Hesláře pro RDA, leden 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">modified from Jan. 2008 Glossary for RDA</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">据RDA 2008年1月的词汇表修改</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">Glosario de RDA modificado en enero 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">Glossario per RDA modificato nel gennaio 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">Glossaire de RDA, version de janvier 2008, modifiée</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">RDA 용어집, 2008년 1월 판의 수정</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">upravené z Heslára pre RDA, január 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">RDA Skaidrojošās vārdnīcas 2008. g. janvārī pieejamās versijas modificēta forma</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Тип содержания</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Art des Inhalts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Tipi i përmbajtjes</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Tipo de conteúdo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Content type</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipo di contenuto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vrsta vsebine</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Typ obsahu</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Loại khái niệm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Innehållstyp</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">内容種別</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Tipo de contenido</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Vrsta sadržaja</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">내용 유형</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Contenu (Type de)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Typ obsahu</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Satura veids</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ประเภทเนื้อหา</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">نوع المحتوى</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">内容类型</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="ar">هو تحديد يعكس شكل الاتصال الأساسي الذي يتم من خلاله التعبير عن المحتوى وإدراك الإنسان له. نوع المحتوى يعكس حقول العمل والتعبير.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">내용을 표현하고 이를 통하여 인간의 감각이 이를 지각할 수 있는 기본적인 커뮤니케이션 형식을 반영한 명칭. 내용 유형은 저작과 표현형 모두의 속성을 반영한 것이다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một tên gọi phản ánh hình thức cơ bản của sự giao tiếp khi nội dung được diễn đạt, khi sự hiểu biết của con người đạt được. Loại khái niệm phản ánh thuộc tính của cả tác phẩm và biểu ngữ.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">apzīmējums, kas atspoguļo komunikācijas pamatformu, kādā izteikts noteiktais saturs un cilvēka maņu orgānus, ar kādiem šo saturu paredzēts uztvert. Satura veids atspoguļo gan darba, gan izteiksmes atribūtus.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En beteckning som anger den grundläggande kommunikationsform innehållet är uttryckt i och det mänskliga sinne genom vilket det är avsett att uppfattas. Både verket och uttryckets attribut återspeglas i innehållstypen.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">内容が表現され、またそれを通じて人の感性が知覚することが意図されている伝達手段の基本的な形式を示す表示。内容種別は、著作および表現形の両者の属性を示す</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">označenie vystihujúce základnú formu komunikácie, v ktorej je obsah vyjadrený, a ľudský zmysel, prostredníctvom ktorého má byť vnímaný. Typ obsahu reflektuje atribúty diela a vyjadrenia.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Oznaka temeljnog oblika komunikacije u kojem je izražen sadržaj i ljudskog osjetila za koje je namijenjen doživljaj sadržaja. Vrsta sadržaja odražava atribute djela i  izraza.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Appellation rendant compte de la forme de communication selon laquelle un contenu est exprimé et de l'approche sensorielle qui lui est associée. Le type de contenu rend compte des attributs de l'œuvre et de l'expression.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ชื่อที่ใช้เรียกรูปแบบพื้นฐานของการสื่อสารที่แสดงเนื้อหา ผ่านการรับรู้ของ
	มนุษย์ที่ต้องการ ประเภทเนื้อหาเป็นแอททริบิวท์ของงานและรูปแบบการนำเสนอ</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">обозначение, отражающее основополагающую форму сообщения, в которой выражается содержание, и то человеческое чувство, с помощью которого оно должно быть воспринято. Тип содержания отражает атрибуты произведения и выражения.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">反映用以表达内容的基本交流形式以及用以感知内容的人类感官的一种标识。内容类型反映作品和内容表达两者的属性。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">označení vystihující základní formu komunikace, v níž je obsah vyjádřen, a lidský smysl, jehož prostřednictvím má být vnímán. Typ obsahu reflektuje atributy díla a vyjádření.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una designación que refleja la forma fundamental de comunicación en la que se expresa el contenido y el sentido humano por el que se pretende que sea percibido. El tipo de contenido refleja atributos de obra y expresión.              </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Përcaktim që pasqyron formën themelore të komunikimit me të cilën shprehet përmbajtja dhe sensin human të të kuptohet. Tipi i përmbajtjes pasqyron atributet si të veprës ashtu dhe të shprehjes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A designation that reflects the fundamental form of communication in which the content is expressed and the human sense through which it is intended to be perceived. Content type reflects attributes of both work and expression.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">oznaka, ki pojasnjuje osnovno komunikacijsko obliko, prek katere je izražena vsebina, in opredeljuje človeški čut, s katerim jo je mogoče dojemati. Vrsta vsebine je atribut dela in izrazne oblike.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Designazione che rispecchia la forma principale di comunicazione per mezzo della quale il contenuto è espresso e la facoltà sensoriale mediante la quale si vuole che sia compresa. . Il tipo di contenuto rispecchia gli attributi sia dell’opera sia dell’espressione.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Designação que reflete a forma principal de comunicação na qual o conteúdo é expresso e o sentido humano através do qual se destina a ser percebido. O tipo de conteúdo reflete atributos tanto da obra como da expressão.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine Bezeichnung, die die grundlegende Kommunikationsform, in der der Inhalt zum Ausdruck gebracht ist, und das menschliche Sinnesorgan, durch das der Inhalt erfasst werden soll, widerspiegelt. Die Art des Inhalts spiegelt sowohl Eigenschaften von Werken als auch von Expressionen wider.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Family">
    <dct:source xml:lang="sq">FRAD, modifikuar nga IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">FRAD, na forma modificada por IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">FRAD, modificado por IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">FRAD, modifierat av IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">FRAD, prirejen po IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">IME ICCで修正されたFRAD</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">FRAD ดังที่ดัดแปลงโดย IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">FRAD, 经IME ICC修改</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">FRAD, модификация IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">FRAD, preradio IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">FRAD, IME ICC에 의해 수정</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRAD, as modified by IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">FRAD, modifiziert durch IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">FRAD, modifikovaný IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">FRAD, chỉnh sửa bởi IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">FRAD (IME ICC modificētajā veidā)</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">FRAD, modifikován IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">FRAD modifiée par IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">FRAD modificato da IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Familje</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ครอบครัว</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Dzimta</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Rodina</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Famille</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Família</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Familj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Rodbina</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">家族</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Familie</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Gia đình</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">가족</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Rodina</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Obitelj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Familia</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Род</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">العائلة</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Family</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Famiglia</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">家族</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="zh">在出生、婚姻、抚养或类似的法律身份方面存在关系的两个或多个个人，或以其它方式将其本身表现为一个家族。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">dve ali več oseb, ki so povezane po rojstvu, poroki, posvojitvi ali po podobnem zakonitem razmerju ali pa se same predstavljajo kot rodbina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Due o più persone imparentate per nascita, matrimonio, adozione o stati legali affini o altrimenti che si presentano come una famiglia.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">Dve alebo viaceré osoby príbuzné narodením, sobášom, adopciou alebo podobným legálnym statusom, alebo prezentujúce sa ako rodina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">divas vai vairākas personas, kuru radniecību nosaka piedzimšana, laulība, adopcija vai līdzīgs juridisks statuss, vai arī, kuras apliecina sevi kā ģimeni/dzimtu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">출생, 결혼, 입양, 혹은 유사한 법적 신분으로 관련된 둘 이상의 개인, 혹은 스스로를 하나의 가족으로 표현한 둘 이상의 개인</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Dvije ili više osoba povezane rođenjem, brakom, posvojenjem ili sličnim zakonskim statusom ili koje se na koji drugi način predstavljaju kao obitelj.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Duas ou mais pessoas relacionadas pelo nascimento, casamento, adoção ou outro estado legal semelhante, ou que de outro modo se apresentam como uma família.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">出生、婚姻、養子縁組もしくは同様の法的地位によって関連付けられた、または自らを家族であるとする2以上の個人。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Två eller fler personer som är relaterade till varandra genom födelse, äktenskap, adoption eller annan juridisk status eller på annat vis framställer sig själv som en familj.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">شخصين أو أكثر مرتبطين بعلاقة الرحم، الزواج، التبني، أو وضع قانوني مشابه، أو يقدموا أنفسهم كعائلة.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">บุคคลสองบุคคลขึ้นไปที่มีความสัมพันธ์ด้วยการเกิด การสมรส การรับเป็นญาติบุญธรรม 
	หรือสถานะทางกฎหมายที่คล้ายกัน นอกจากนี้ยังรวมไปถึงการแสดงตนเองเป็นครอบครัว
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Dos o más personas relacionadas por nacimiento, matrimonio, adopción o estado legal similar o que, de otra manera, se presentan a sí mismos como familia.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Dy ose më shumë persona të afërm nga lindja, martesa, birësimi ose status tjetër ligjor, ose që e paraqesin veten si familje.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Plusieurs personnes liées par la naissance, le mariage, l'adoption, ou un statut légal similaire, ou qui se présentent elles-mêmes comme formant une famille.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">Two or more persons related by birth, marriage, adoption, or similar legal status, or otherwise presenting themselves as a family.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Zwei oder mehr Personen, die durch Geburt, Heirat, Adoption oder einen vergleichbaren gesetzlichen Status miteinander in Beziehung stehen oder sich als eine Familie darstellen.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">Dvě či více osoby příbuzné narozením, sňatkem, adopcí nebo podobným legálním statusem, či prezentující se jako rodina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">два лица или более, связанных рождением, браком, усыновлением или аналогичным правовым статусом, либо любым другим способом, представляющие собой одну семью.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Hai hay nhiều người có quan hệ với nhau về ngày sinh, hôn nhân, nuôi dưỡng hay tình trạng luật pháp tương đồng hay nói cách khác bản thân họ hiện diện như một gia đình.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ControlledAccessPoint">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:source xml:lang="ko">FRAD – 이 모형은 전거파일을 통해 제어된 이름과 용어에 초점을 둔다는 점에 유의할 필요가 있다.</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">GARR, modificado</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">GARR modifiziert</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">GARR e modifikuar</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">prerađeno iz GARR-a</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">upravené z GARR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">FRAD – ajoute que le modèle est centré sur des noms et des termes contrôlés au moyen d'un fichier d'autorité</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">GARR ปรับปรุง</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">FRAD – далее отмечает, что модель концентрируется на именах (наименованиях) и терминах, контролируемых с помощью авторитетного файла</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">modificēts GARR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">GARR chỉnh sửa</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">GARR modified</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">upraveno z GARR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">prirejeno po GARR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">GARR modificate</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">modifierat från GARR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">GARRより修正</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">GARR modificado</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">GARR，经修改; FRAD―仍需指出，该模型的重点是由规范文档控制的名称与术语。</dct:source>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AccessPoint"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">受控检索点</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled access point</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Normierter Sucheinstieg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">제어형 접근점</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Kontrolētais piekļuves punkts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Riadený selekčný údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Điểm truy cập kiểm soát</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Punto de acceso controlado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Kontrolirana vstopna točka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">نقطة الوصول المضبوطة</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Nadzirana pristupnica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Punto di accesso controllato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Pikë hyrëse e kontrolluar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">統制形アクセスポイント</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Контролируемая точка доступа</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Ponto de acesso controlado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point d'accès contrôlé</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Kontrollerad sökingång</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Řízený selekční údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">จุดเข้าถึงควบคุม</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#UncontrolledAccessPoint"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Name"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedAccessPoint"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#VariantFormOfName"/>
    <skos:definition xml:lang="ru">точка доступа, занесенная в авторитетную запись.
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Pikë hyrëse e regjistruar në një regjistrim termi të njësuar. Pikat hyrëse të kontrolluara përfshijnë format e autorizuara të emrave si dhe ato të përcaktuara si variante të formave të emrave.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En sökingång som registrerats i en auktoritetspost. Kontrollerade sökingångar innefattar både auktoriserade namnformer och de som betecknats som variantformer.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">จุดเข้าถึงที่บันทึกในรายการควบคุม</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">selekční údaj zaznamenaný v autoritním záznamu. Řízené selekční údaje zahrnují jak autorizované formy jmen tak i variantní formy jmen.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Un punto de acceso recogido en un registro de autoridad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">autoritatīvajā ierakstā fiksētais piekļuves punkts. Kontrolētie piekļuves punkti ietver personvārdu/nosaukumu un to atšķirīgo variantu autorizētās formas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Point d'accès recensé dans une notice d'autorité.  Les points d'accès contrôlés comprennent les formes autorisées des noms aussi bien que celles désignées comme variantes de formes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một điểm truy cập kiểm soát ghi lại hồ sơ tiêu để chuẩn. Điểm truy cập kiểm soát bao gồm các hình thức được phép của tên cũng như những tên được dùng như dạng thức biến thể.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Punto di accesso registrato in una registrazione di autorità. Punti di accesso controllati includono forme autorizzate dei nomi come pure quelle designate come forme varianti.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">典拠レコードに記録されたアクセスポイント。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">selekčný údaj zaznamenaný v autoritatívnom zázname. </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">전거레코드에 수록된 접근점
[출처: GARR로부터 수정].</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">vstopna točka, zabeležena v normativnem zapisu. Kontrolirane vstopne točke vključujejo normativne oblike imen ter tiste, ki so določene kot variantne.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Pristupnica zabilježena u preglednom zapisu.  Nadzirane pristupnice obuhvaćaju usvojene oblike imena kao i one oblike koji se smatraju neusvojenima.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">被记录在规范记录中的一个检索点。
受控检索点包括名称的规范形式，以及确定为变异形式的那些检索点。它们可以：
　　-  以个人、家族和团体名称为基础，
    -  以作品、内容表达、载体表现和单件的名称（即题名）为基础，
　　-  是两个名称的组合形式，比如表示某一作品的名称/题名检索点，它将创作者名称与作品的题名组合在一起， 
　　-  以表达事件、实物,概念与地点的术语为基础，
　　-  以标准号码、分类记号之类的识别符为基础。
　　为了区分具有相同或相似名称的实体，可以对名称本身附加其它单元（比如日期）。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An access point recorded in an authority record. Controlled access points include authorized forms of names as well as those designated as variant forms.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">نقاط الوصول المضبوطة تشمل الأشكال المقننة بالإضافة إلى الأشكال التي تم اعتبارها أشكال مختلفة. ويمكن أن تكون:
مبنية على أسماء أشخاص، عائلات وهيئات،
مبنية على أسماء (أي، عناوين) أعمال، تعبيرات، مظاهر، وأوعية،
مكونة من اسمين، كما في حالة نقطة الوصول الاسم/العنوان والتي تمثل العمل الذي يضم اسم الصانع مع عنوان العمل،
مبنية على مصطلحات للأحداث، الأشياء، المفاهيم، والأماكن،
مبنية على محددات مثل الأرقام المعيارية، رموز التصنيف، الخ.
يمكن إضافة عناصر أخرى للاسم في حد ذاته (مثل التواريخ) لغرض التمييز بين كيانات لها نقس الاسم أو أسماء متشابهة.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Ponto de acesso incluído num registo de autoridade. Os pontos de acesso controlados incluem as formas autorizadas, assim como as chamadas formas variantes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein Sucheinstieg, der in einem Normdatensatz erfasst wird. Normierte Sucheinstiege enthalten sowohl Ansetzungsformen von Namen als auch solche, die als abweichende Formen bezeichnet werden.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Expression">
    <dct:source xml:lang="zh">FRAD，FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRAD, FRBR</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Uttryck</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Izteiksme</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Izraz</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Espressione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Expressão</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Biểu ngữ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Expression</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Vyjádření</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Expresión</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">التعبير</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Expression</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Выражение</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Expression</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">内容表达</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Shprehje</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Vyjadrenie</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">表現形</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">표현형</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Izrazna oblika</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">รูปแบบการนำเสนอ</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">La realización intelectual o artística de una obra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">การแสดงออกทางสติปัญญาหรือศิลปะของงาน</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Det intellektuella eller konstnärliga förverkligandet av ett verk.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">darba īstenošanas intelektuālā vai mākslinieciskā forma.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Realizimi intelektual ose artistik i një vepre.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">intelektualna ali umetniška izvedba dela.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Die intellektuelle oder künstlerische Umsetzung eines Werks.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Intelektualna ili umjetnička realizacija djela.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Réalisation intellectuelle ou artistique d'une œuvre.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">著作の知的・芸術的実現</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Realização intelectual ou artística de uma obra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">一部作品的知识或艺术的实现。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">intelektuální či umělecká realizace díla.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">저작의 지적 또는 예술적 실현물</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">интеллектуальная или художественная форма реализации произведения.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">intelektuálna alebo umelecká realizácia diela.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The intellectual or artistic realisation of a work.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Realizzazione intellettuale o artistica di un’opera.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Sự hiện thực hóa mang tính trí tuệ và nghệ thuật của tác phẩm.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">الإدراك الفكري أو الفني للعمل</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#BibliographicRecord">
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">书目记录</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">รายการบรรณานุกรม</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bibliographic record</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">서지레코드</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Registro bibliográfico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">التسجيلة الببليوغرافية</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Regjistrim bibliografik</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Registo bibliográfico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Bibliografski zapis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bibliografischer Datensatz</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Notice bibliographique</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Bibliografický záznam</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Registrazione bibliografica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Библиографическая запись</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Bibliografisk post</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Bibliogrāfiskais ieraksts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Bibliografski zapis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">書誌レコード</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Biểu ghi thư mục</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Bibliografický záznam</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="cs">soubor datových prvků, který popisuje bibliografický zdroj, poskytuje k němu přístup a identifikuje související díla a vyjádření.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">datu elementu kopums, kas apraksta bibliogrāfisko resursu un nodrošina tam piekļuvi, kā arī identificē radniecīgos darbus un izteiksmes.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Conjunto de elementos de dados que descreve e dá acesso a um recurso bibliográfico e identifica obras e expressões relacionadas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">描述和检索某一书目资源以及识别相关作品和内容表达的一组数据单元。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">zbir podatkov, ki opisujejo bibliografski vir in omogočajo dostop do njega ter identificirajo sorodna dela in izrazne oblike.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">مجموعة من عناصر البيانات التي تصف وتتيح الوصول إلى المصدر الببليوغرافي وتحدد الأعمال والتعبيرات ذات العلاقة.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Un conjunto de elementos de información que describe y proporciona acceso a un recurso bibliográfico e identifica las obras relacionadas y las expresiones.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">совокупность элементов данных для описания и обеспечения доступа к библиографическому ресурсу и идентификации связанных произведений и выражений.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ชุดองค์ประกอบข้อมูลที่บรรยายและเชื่อมโยงการเข้าถึงทรัพยากรทางบรรณานุกรมและระบุงานและรูปแบบการนำเสนอที่เกี่ยวข้อง</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Tập hợp các yếu tố dữ liệu mô tả và cung cấp truy cập tới nguồn thư mục và xác định tác phẩm hay biểu ngữ.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">súbor údajových prvkov, ktorý popisuje bibliografický zdroj, poskytuje k nemu prístup a identifikuje súvisiace diela a vyjadrenia.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein Set von Datenelementen, das eine bibliografische Ressource beschreibt und den Zugriff darauf bietet, sowie mit dieser verwandte Werke und Expressionen identifiziert.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En uppsättning dataelement som beskriver och ger tillgång till en bibliografisk resurs samt identifierar relaterade verk och uttryck.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">書誌的資源の記述および書誌的資源へのアクセス提供を行い、また関連する著作および表現形を識別する一群のデータ要素。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">서지 자원을 기술하고 접근하기 위한 데이터 요소의 집합으로서 관련 저작과 표현형을 식별한다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Skup podatkovnih elemenata koji opisuju i osiguravaju pristup bibliografskoj jedinici i identificiraju srodna djela i izraze.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Insieme di dati che descrive e fornisce accesso a una risorsa bibliografica e identifica opere ed espressioni ad essa correlate.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A set of data elements that describes and provides access to a bibliographic resource and identifies related works and expressions.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des éléments de données qui décrit et donne accès à une ressource bibliographique, et qui identifie les œuvres et les expressions associées.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Grup me elemente të dhënash që përshkruajnë dhe sigurojnë akces në një burim bibliografik, dhe identifikojnë veprat dhe shprehjet që lidhen me të.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#CorporateBody">
    <dct:source xml:lang="ja">FRAD、FRBRより修正</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">upravené z FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">modifikuar nga FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">据FRAD, FRBR修改</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">modificēts no FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">FRAD로부터 수정, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">FRAD, FRBR, com alterações</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">modifierat från FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">modifiziert von FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">prirejeno po FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">chỉnh sửa từ  FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">upraveno z FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">modificado de FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">modified from FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">FRANAR, FRBR modificate</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">ดัดแปลงจาก FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">модификация FRAD, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">prerađeno iz FRAD, FRBR</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Institūcija</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">단체</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ente</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Institution</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Collectivité</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Korporativno tijelo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Korporacija</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Entidad corporativa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Organizëm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Colectividade (entidade)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">团体</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">団体</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Korporace</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">นิติบุคคล</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Организация</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Körperschaft</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الهيئة</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Korporácia</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Corporate body</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Đoàn thể</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="th">หน่วยงานหนึ่งหรือกลุ่มบุคคลหนึ่งและ/หรือหน่วยงานต่าง ๆ ที่ถูกระบุด้วยชื่อ
เฉพาะและมี (หรืออาจมี) กิจกรรมเป็นหน่วยเดียวกัน</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">организация или группа лиц и/или организаций, которые идентифицируются особым наименованием и которые действуют или могут действовать как единое целое.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">organizacija ali skupina ljudi in/ali organizacij, ki jo identificira določeno ime in deluje oziroma more delovati kot enota.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Ustanova ili skupina osoba i/ili ustanova koje identificira određeno ime i koja djeluje ili može djelovati kao cjelina.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An organisation or group of persons and/or organisations that is identified by a particular name and that acts, or may act, as a unit.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">organizácia alebo skupina osôb a/alebo organizácií, ktorá je identifikovaná určitým menom, a ktorá koná alebo môže konať ako celok.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine Organisation oder eine Gruppe von Personen und/oder Organisationen, die durch einen bestimmten Namen bezeichnet wird, und die als Einheit handelt bzw. handeln kann.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">特定の名称によって識別され、かつ一体として活動するか、もしくは活動することのありうる組織、あるいは個人および／または組織の集合。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Organizatë ose grup personash dhe/ose organizatash të identifikuar me një emër të veçantë dhe që vepron, ose mund të veprojë, si një njësi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una organización o grupo de personas y/o de organizaciones que se identifica por un nombre específico y que actúa, o puede actuar, como una unidad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Organizzazione o gruppo di persone e/o di organizzazioni, identificato da un particolare nome e che agisce, o può agire, come un’unità.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">由特定名称识别，并作为一个单位进行活动或可能活动的一个组织或一群个人和/或组织。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En organisation eller grupp av personer och/eller organisationer som identifieras med ett särskilt namn och som uppträder, eller kan uppträda, som en enhet.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một tổ chức, nhóm người hay nhiều tổ chức được xác định bởi một tên gọi riêng biệt và hoạt động hay có thể hoạt động như một đơn vị.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">organizācija vai personu un/vai organizāciju grupa, kas identificējama pēc konkrēta nosaukuma un darbojas vai var darboties kā vienība.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">특정 명칭으로 식별되고 하나의 단위로 활동하거나 활동할 수 있는 개인의 조직이나 집단 및 기관</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">organizace či skupina osob a/nebo organizací, která je identifikována určitým jménem a která jedná nebo může jednat jako celek.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Organisme, groupe de personnes ou d'organismes identifié par un nom particulier et qui agit, ou peut agir, comme un tout.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Organização ou grupo de pessoas e/ou organizações que se identifica por determinado nome e actua, ou pode actuar, como uma unidade.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">منظمة أو مجموعة من الأفراد/أو المنظمات المعروفة باسم معين والتي تعمل أو قد تعمل كوحدة.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#UncontrolledAccessPoint">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ControlledAccessPoint"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AccessPoint"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Uncontrolled access point</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">非受控检索点</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Neriadený selekčný údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Punto di accesso non controllato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Punto de acceso no controlado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Neřízený selekční údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Неконтролируемая точка доступа</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Nekontrolirana vstopna točka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">비제어형 접근점</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">非統制形アクセスポイント</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point d'accès non contrôlé</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Ponto de acesso não controlado</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Okontrollerad sökingång</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Pikë hyrëse e pakontrolluar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Điểm truy cập không được kiểm soát</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Nekontrolētais piekļuves punkts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">จุดเข้าถึงแบบไม่ควบคุม</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Nicht normierter Sucheinstieg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">نقطة الوصول غير المضبوطة</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Nenadzirana pristupnica</skos:prefLabel>
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <skos:definition xml:lang="sk">selekčný údaj, ktorý nie je riadený autoritatívnym záznamom.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">典拠レコードによって統制されていないアクセスポイント。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An access point that is not controlled by an authority record.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">piekļuves punkts, kas nav reglamentēts autoritatīvajā ierakstā.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">并非由规范记录所控制的检索点。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">نقطة وصول غير مضبوطة بواسطة تسجيلة استنادية</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một điểm truy cập không được kiểm soát bởi biểu ghi tiêu đề chuẩn.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">точка  доступа, которая не контролируется авторитетной записью.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">vstopna točka, ki ni kontrolirana z normativnim zapisom.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein Sucheinstieg, der nicht durch einen Normdatensatz kontrolliert wird.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En sökingång som inte kontrolleras av en auktoritetspost.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Pikë hyrëse që nuk është kontrolluar nga një regjistrim termi të njësuar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Punto di accesso non controllato da una registrazione di autorità.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Point d'accès qui n'est pas contrôlé par une notice d'autorité.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">전거레코드에서 제어되지 않은 접근점</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Ponto de acesso que não é controlado por um registo de autoridade.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Pristupnica koja nije nadzirana preglednim zapisom.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">selekční údaj, který není řízen autoritním záznamem.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Un punto de acceso que no está controlado por un registro de autoridad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">จุดเข้าถึงที่ไม่ถูกควบคุมด้วยรายการควบคุม</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#TypeOfCarrier">
    <skos:altLabel xml:lang="en">Carrier type</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="vi">Loại mang tin</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Tipo di supporto</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="fr">Support (type de</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="zh">载体类型</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="ko">수록매체 유형(Carrier type)</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Hình thức tài liệu</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Type of carrier</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">载体的类型</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Type de support</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">수록매체의 유형</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Supporto, tipo di</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#CarrierType">
    <dct:source xml:lang="it">modificata dal Glossario RDA, gennaio 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">modifiziert aus RDA-Glossar, Stand Jan. 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">prirejeno po slovarčku RDA iz januarja 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">ดัดแปลงจากอภิธานศัพท์ RDA ฉบับเดือนมกราคม ๒๕๕๑</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">Словарь RDA от января 2008 г. (видоизмененный)</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">modifierat från RDA:s ordlista (januari 2008)</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">RDAの2008年1月の用語集からの修正</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">modifikuar nga RDA Glossary, janar 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">Glossary for RDA, Jan. 2008, modificado</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">chỉnh sửa từ 01/2008 Bộ từ vựng dùng cho RDA</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">modified from Jan. 2008 Glossary for RDA</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">据RDA 2008年1月的词汇表修改</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">Glosario de RDA modificado en enero 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">Glossaire de RDA, version de janvier 2008, modifiée</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">RDA 용어집, 2008년 1월 판의 수정</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">prerađeno iz Jan. 2008 Glossary RDA-a</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">RDA Skaidrojošās vārdnīcas 2008. g. janvārī pieejamās versijas modificēta forma</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">upravené z Heslára pre RDA, január 2008</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">upraveno z Glossary for RDA, leden 2008</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Vrsta nositelja</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Datu nesēja veids</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Carrier type</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Art des Trägers</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vrsta nosilca</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Dạng vật mang</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Tipo de soporte</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">نوع الناقل</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipo di supporto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Tipi i bartësit</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Typ nosiče</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Тип носителя</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Tipo de suporte</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ประเภทสื่อบรรจุ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Typ nosiča</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">수록매체 유형</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">载体类型</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Bärartyp</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Support (Type de)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">キャリア種別</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="ko">자원의 내용을 보고, 재생하고, 작동하는 데 필요한 중개 장치의 종류와 결합하여 저장매체와 매체가 수록된 외장 형식을 나타내는 명칭. 수록매체의 유형은 구현형의 속성을 반영한다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">apzīmējums, kas atspoguļo glabāšanas datneša/medija un tā ietvara/apvalka formātu apvienojumā ar resursa satura apskatīšanai, atskaņošanai, demonstrēšanai u.tml. nepieciešamo ierīci. Datu nesēja veids atspoguļo manifestācijas atribūtus.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Oznaka formata medija za pohranu i spremnicu nositelja u kombinaciji s vrstom posrednog pomagala neophodnog za pregledavanje, prikazivanje, izvođenje itd. sadržaja jedinica. Vrsta nositelja odražava atribute pojavnog oblika.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una designación que refleja el formato del medio de almacenamiento y albergue de un soporte en combinación con el tipo de mecanismo intermediario que se requiere para la visualización, funcionamiento, movimiento, etc. del contenido de un recurso. El tipo de soporte refleja los atributos de una manifestación.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ชื่อที่ใช้เรียกรูปแบบของสื่อบันทึก และเป็นที่อยู่ของสื่อบรรจุรวมกับประเภท
ของเครื่องมือตัวกลางที่ใช้ในการชม เล่น ทำงาน เป็นต้น เนื้อหาทรัพยากร ประเภทของสื่อบรรจุเป็นแอททริบิวท์ของรูปแบบการเผยแพร่</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine Bezeichnung, welche das Format des Speichermediums und des Behältnisses eines Trägers [housing of a carrier] widerspiegelt, in Verbindung mit der Angabe, welches Wiedergabegerät benötigt wird, um den Inhalt der Ressource betrachten, abspielen, ausführen etc. zu können. Die Art des Trägers spiegelt die Merkmale einer Manifestation wider.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">هو تحديد يعكس شكل وسيط التخزين واستضافة ناقل بالإضافة إلى شكل الجهاز الوسيط الذي يستخدم لرؤية، عرض، تشغيل، الخ محتوى المصدر. نوع الناقل يعكس خصائص الإظهار.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Là tên phản ánh dạng thức của kho tàng và nhà cửa trong sự kết hợp với loại hình phương tiện yêu cầu để xem, để trình chiếu nội dung của nguồn lực. Dạng vật mang phản ánh thuộc tính của.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">označenie vystihujúce formát pamäťového média a jeho nosiča v kombinácii s typom zariadenia, ktoré je potrebné na sprostredkovanie (zobrazenie, prehranie, spustenie atď.) obsahu zdroja. Typ nosiča reflektuje atribúty prezentácie.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">обозначение, отражающее формат хранения средства и размещения носителя в сочетании с  типом воспроизводящего устройства, необходимого, чтобы просмотреть, проиграть, запустить, и т.п. содержание ресурса. Тип носителя отражает атрибуты воплощения.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">資料の内容を見る、再生する、作動させる等のために必要とする媒介装置の種別と組み合わせて、格納する媒体の形式およびキャリアの収納方法を示す表示。キャリア種別は体現形の属性を示す。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En beteckning som anger lagringsmediets format och bärarens placering tillsammans med den typ av spelare som behövs för att se, spela, köra etc. resursens innehåll. Manifestationens attribut återspeglas i bärartypen.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Appellation rendant compte de la présentation matérielle du support de stockage et de son conteneur, en combinaison avec le type de dispositif de médiation nécessaire pour visionner, activer, faire fonctionner, etc., le contenu d'une ressource. Le type de support rend compte des attributs d'une manifestation.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">oznaka formata medija in fizične oblike nosilca za shranjevanje skupaj z vrsto posredne naprave, ki je potrebna za gledanje, predvajanje itn. vsebine vira. Vrsta nosilca je atribut pojavne oblike.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Designazione che rispecchia il formato del mezzo di archiviazione e la custodia del supporto insieme con il tipo di apparecchiatura richiesta per vedere, ascoltare, scorrere, ecc. il contenuto di una risorsa. Il tipo di supporto rispecchia gli attributi di una manifestazione.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Designação que reflete o formato do meio de armazenamento e acondicionamento de um suporte em combinação com o tipo de mecanismo de intermediação necessário para visualizar, tocar, fazer funcionar, etc., o conteúdo de um recurso. O tipo de suporte reflete atributos de uma manifestação.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A designation that reflects the format of the storage medium and housing of a carrier in combination with the type of intermediation device required to view, play, run, etc., the content of a resource. Carrier type reflects attributes of a manifestation.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Përcaktim që pasqyron formatin e mjedisit depozitues dhe ruajtës të një bartësi, të kombinuar me tipin e pajisjes ndërmjetëse që duhet për ta parë, interpretuar, dëgjuar etj., përmbajtjen e burimit. Tipi i bartësit pasqyron atributet e një manifestimi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">označení vystihující formát paměťového média a jeho nosiče v kombinaci s typem zařízení, které je potřebné pro zprostředkování (zobrazení, přehrání, spuštění atd.) obsahu zdroje. Typ nosiče reflektuje atributy provedení.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">反映载体的存储介质与安置的格式，并与对资源内容进行观看、放送、运行等所需的中介设备类型相结合的一种标识。载体类型反映载体表现的属性。</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Relationship">
    <dct:source xml:lang="en">based on FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">FRBR 을 기초로</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">basado en FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">bazuar në FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">temelji na FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">založeno na FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">basierend auf FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">dựa trên FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">основано на FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">založené na FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">FRBRに基づく</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">baseado em FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">baserat på FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">temelji se na FRBR-u</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">pamatojas uz FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">据FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">fondée sur FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">มาจาก FRBR</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Связь</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Odnos</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Relação</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Relation</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">关系</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Relationship</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Relation</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Relación</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Vztah</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Lidhshmëri</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Odnos</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Mối quan hệ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">関連</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Attiecība</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">관계</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ความสัมพันธ์</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Vzťah</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Beziehung</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">علاقة</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">[no term provided]</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="ja">実体間または実体のインスタンス間の特定の結びつき。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una conexión específica entre entidades o  sus ejemplicaciones.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">实体之间或其实例之间的特定连接。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Marrëdhënie specifike ndërmjet entiteteve.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">specifické spojení mezi entitami či jejich instancemi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">špecifické spojenie medzi entitami alebo ich inštanciami.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">konkrēta saistība starp entītijām vai to piemēriem.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Lien spécifique entre des entités ou leurs instances.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A specific connection between entities or their instances.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một mối liên kết cụ thể giữa các thực thể hay các khía cạnh khác nhau của chúng.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Ligação específica entre duas entidades ou suas instâncias.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">การเชื่อมโยงเฉพาะระหว่างเอนทิตีหรือตัวแทนของเอนทิตี</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">specifična povezava med entitetami ali njihovimi primerki.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En specifik koppling mellan entiteter eller instanser av entiteter.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine bestimmte Verbindung zwischen Entitäten oder ihren Instanzen.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">صلة معينة بين الكيانات أو مثيلاتها.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">особые отношения между объектами или их
   проявлениями.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Posebna veza između entiteta.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">개체와 그 사례 간의 특수한 연관성</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Concept">
    <dct:source xml:lang="sq">FRAD (lidhur me subjektet), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">FRAD (asociado con materias), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">FRAD (associé aux sujets), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">FRAD (saistībā ar priekšmetu), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">FRAD(주제와 관련하여), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">FRAD（与主题结合），FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">FRAD (ที่เกี่ยวกับหัวเรื่อง), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">FRAD (související předměty), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">FRAD (associate con soggetti), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">FRAD (in Verbindung mit Schlagworten), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">FRAD (kết hợp với chủ đề), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">FRAD (relacionado com assuntos), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">FRAD (vezano uz predmete), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">FRAD (относительно объекта), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">FRAD (i relation till ämnen), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRAD (associated with subjects), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">FRAD（主題に関する）、FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">FRAD (v povezavi s temami), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">FRAD (súvisiace predmety), FRBR</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">개념</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Khái niệm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Pojem</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">แนวคิด</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Concepto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Концепция</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Conceito</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Koncept</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Koncept</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Concept</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Begriff</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Jēdziens</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Koncept</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Koncept</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">مفهوم</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">概念</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Concetto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Concept</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">概念</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Pojam</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="sq">Nocion ose ide abstrakte.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một ý niêm hay ý nghĩa trừu tương.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Notion abstraite ou idée.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">abstraktní pojem či idea.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ความคิดหรือความเข้าใจทางนามธรรม</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En abstrakt föreställning eller idé.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An abstract notion or idea.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">abstrakts priekšstats vai ideja.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Noção ou ideia abstracta.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">一个抽象的观念或思想。
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Nozione astratta o idea.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Apstraktna zamisao ili ideja.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">абстрактное понятие или идея.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">abstraktný pojem alebo idea.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">추상적 관념이나 사상</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein abstrakter Gedanke oder eine Idee.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">抽象的観念や思想。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">abstrakcija ali ideja.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">فكرة أو ملاحظة مجردة.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una idea o noción abstracta</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#TypeOfContent">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Tipo di contenuto</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Content type</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="ko">내용 유형 (Content type)</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="zh">内容类型</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="vi">Loại nội dung</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="fr">Contenu (type de)</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">내용의 유형</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Contenuto, tipo di</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Type de contenu</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Type of content</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Thể loại tài liệu</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">内容的类型</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Collection">
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Colección</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">合集</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Krājums</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Zbirka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Collection</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Sammlung</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Собрание</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">合集 (1) 收藏 (2)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Coleção</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">コレクション</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Zbirka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">장서</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Сборник</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">مجموعة</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Collection</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Samling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">คอลเลกชั่น</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Raccolta</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">합집, 선집, 전집</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Súbor/zbierka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Bộ sưu tập</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Soubor/sbírka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Koleksion</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="sq">1. Grup real ose virtual prej dy ose më shumë veprash ose pjesë të veprave të bashkuara ose të botuara së bashku. 
2. Grup real ose virtual burimesh bibliografike që mbahen ose janë krijuar nga një institucion i caktuar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">1. Insieme reale o virtuale di due o più opere riunite o pubblicate insieme. 
2. Insieme reale o virtuale di risorse bibliografiche possedute o create da una determinata istituzione.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">1. A real or virtual set of two or more works or parts of works combined or issued together.  
2. A real or virtual set of bibliographic resources held or created by a given institution.  </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">特定の機関によって保有されるかまたは作成された、現実のまたは仮想的な一群の書誌的資源。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">1. dejanska ali virtualna skupina dveh ali več del v kombinaciji ali skupni izdaji;  
2. dejanska ali virtualna skupina bibliografskih virov, ki jih hrani ali ustvari določena institucija.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">1. Un conjunto real o virtual de dos o más obras, o partes de obras, combinadas o publicadas juntas. 
2. Un conjunto real o virtual de recursos bibliográficos mantenidos o creados por una institución dada.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">1. مجموعة حقيقية أو افتراضية لعملين أو أكثر تم ضمهم أو إصدارهم معا. 2. مجموعة حقيقية أو افتراضية لمصادر ببليوغرافية مقتناه أو منشأة من قبل هيئة.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">1. En fysisk eller virtuell grupp bestående av två eller flera verk eller delar av verk som kombinerats eller givits ut tillsammans. 
2. En fysisk eller virtuell grupp bestående av bibliografiska resurser som ägs eller skapats av en bestämd institution.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">1.由两种或两种以上的作品或作品多个部分结合在一起或一起发布的真实的或虚拟的一套资源。
2. 某一特定机构拥有的或创建的真实的或虚拟的一组书目资源。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">1. Stvarni ili virtualni skup dvaju ili više djela ili njihovih dijelova spojenih ili zajedno objavljenih. 2. Stvarni ili virtualni skup bibliografskih jedinica koje čuva ili ih je izradila određena ustanova.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">1) – реальная или виртуальная совокупность двух или более произведений или частей произведений, объединенных или выпущенных вместе.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">1. Ein reales oder virtuelles Set von zwei oder mehr Werken oder Teilen von Werken, die zusammengefasst oder miteinander herausgegeben wurden. 
2. Ein reales oder virtuelles Set bibliografischer Ressourcen, das in einer bestimmten Institution vorhanden ist oder von ihr angelegt wurde.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">1. reálny alebo virtuálny súbor dvoch alebo viacerých diel alebo častí diel kombinovaných alebo vydaných spolu. 
2. reálna alebo virtuálna zbierka bibliografických zdrojov vytvorená alebo vlastnená danou inštitúciou.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">1. reálný či virtuální soubor dvou či více děl či částí děl kombinovaných či vydaných dohromady.  
2. reálný či virtuální sbírka bibliografických zdrojů vytvořená nebo vlastněná danou institucí.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">1. Ensemble réel ou virtuel de plusieurs œuvres ou parties d'œuvres réunies ou publiées ensemble.
2. Ensemble réel ou virtuel de ressources bibliographiques conservé ou créé par une institution donnée.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">1) – 실제나 가상으로 둘 이상의 저작 혹은 저작의 여러 부분이 결합되었거나 함께 간행된 저작의 집합</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">組み合わされたまたは一緒に発行された、2以上の著作または2以上の著作の部分から成る現実のまたは仮想的な一群。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">1. Conjunto real ou virtual de duas ou mais obras combinadas ou publicadas conjuntamente.  2. Conjunto real ou virtual de recursos bibliográficos mantidos ou criados por uma dada instituição.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">๑. ชุดจริงหรือชุดเสมือนงานที่รวมหรือผลิตด้วยกันมากกว่าสองงานขึ้นไป ๒. ชุดจริงหรือชุดเสมือนทรัพยากรทางบรรณานุกรมที่จัดเก็บหรือสร้างขึ้นโดย สถาบันที่กำหนด</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">1. Tập hợp có thật hay ảo của 2 hay nhiều tác phẩm, hay nhiều phần của ấn phẩm được kết hợp lại hoặc cùng xuất bản.  
2. Tập hợp có thật hay ảo của nguồn lực thư mục được tổ chức hay tạo nên bởi một cơ quan nào đó.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">1. Divu vai vairāku apvienotu vai kopīgi izdotu darbu reāls vai virtuāls kopums. 2. Konkrētas institūcijas radīts vai tās īpašumā esošs bibliogrāfisko resursu virtuāls vai reāls kopums.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">2) – 실제나 가상으로 특정 기관이 소장하고 있거나 생성한 서지자원의 집합</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">2) – реальная или виртуальная совокупность библиографических ресурсов, которые хранятся или создаются в данном учреждении.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#BibliographicResource">
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Ressource bibliographique</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Recurso bibliográfico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Recurso bibliográfico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ทรัพยากรทางบรรณานุกรม</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Bibliografický zdroj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Bibliografska jedinica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Библиографический ресурс</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">书目资源</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Bibliografický zdroj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">المصدر الببليوغرافي</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Bibliografisk resurs</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bibliographic resource</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Nguồn thư mục</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Burim bibliografik</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Bibliografski vir</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Risorsa bibliografica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">書誌的資源</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Bibliogrāfiskais resurss</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bibliografische Ressource</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">서지자원</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="ar">هو كيان متداخل ضمن عالم المكتبات والمجموعات المماثلة، ويشمل منتجات الإبداعات الفكرية والفنية. والمصادر الببليوغرافية في نموذج FRBR هي كيانات المجموعة الأولى: العمل، التعبير، الإظهار والوعاء.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">在图书馆以及由知识或艺术创作的产品所组成的类似收藏领域中的一个实体。在FRBR模型中的书目资源是第1组实体：作品、内容表达、载体表现和单件。
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">เอนทิตีที่อยู่ภายในขอบเขตของห้องสมุดและ
คอลเลกชั่นที่คล้ายกัน ประกอบไปด้วยผลงานอันเกิดจากความพยายามในเชิงสติปัญญาและศิลปะ ทรัพยากรทางบรรณานุกรมในแบบจำลอง FRBR คือ เอนทิตีในกลุ่มที่ 1 ได้แก่ งาน รูปแบบการนำเสนอ รูปแบบการเผยแพร่ และหน่วยรายการ</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Entitet unutar područja knjižničnih i sličnih zbirki koje sadrže proizvode intelektualnog ili umjetničkog dostignuća. Bibliografsku jedinicu u modelu FRBR čine entiteti prve skupine: djelo, izraz, pojavni oblik i jedinica građe.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">entita v rámci sféry knižničných a podobných zbierok
pozostávajúca z výsledkov intelektuálneho alebo umeleckého úsilia. Bibliografické zdroje v modeli FRBR sú entity Skupiny 1: dielo, vyjadrenie, prezentácia a jednotka.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Un’entità nell’ambito della biblioteca e di raccolte analoghe che consiste di prodotti dell’attività intellettuale o artistica. Nel modello FRBR le risorse bibliografiche sono le entità del I Gruppo: opera, espressione, manifestazione ed esemplare.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An entity within the realm of library and similar collections consisting of the products of intellectual or artistic endeavour.  Bibliographic resources in the FRBR model are the Group 1 entities: work, expression, manifestation, and item.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En entitet inom biblioteksvärlden och liknande samlingar. Bibliografiska resurser består av produkter av intellektuellt eller konstnärligt skapande. I FRBR-modellen utgör dessa resurser entiteterna i grupp 1: verk, uttryck, manifestation och exemplar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">bibliotēku vai tamlīdzīgos krājumos esoša entītija, kas ietver intelektuāla vai mākslinieciska darba augļus. Atbilstoši FRBR modelim 1. grupas entītijas ir: darbs, izteiksme, manifestācija un vienība.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một thực thể trong lĩnh vực thư viện và những bộ sưu tập tương tự bao gồm các sản phẩm trí tuệ hay sáng tạo nghệ thuật. Nguồn thư mục theo mô hình FRBR bao gồm những thực thể nhóm 1 như: tác phẩm, biểu ngữ, cách biểu thị và ấn phẩm.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">지적 혹은 예술적 노력의 산물로 구성된 도서관 및 유사한 집서에서의 개체. FRBR 모형에서 서지자원은 그룹1의 개체로 저작, 표현형, 구현형, 개별자료이다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Entitet në sferën bibliotekare ose në koleksione të ngjashme që është produkt i përpjekjeve intelektuale ose artistike. Burimet bibliografike janë entitetet e Grupit 1 në modelin FRBR: vepra, shprehja, manifestimi dhe njësia.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">entiteta znotraj knjižnice ali podobne zbirke del, ki je rezultat intelektualnih ali umetniških prizadevanj. Bibliografski viri v okviru modela FRBR so entitete 1. skupine: delo, izrazna oblika, pojavna oblika in enota.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">知的・芸術的活動の成果から成る、図書館領域および類似領域のコレクションの中の実体。FRBRモデルにおける書誌的資源は、グループ1の実体である著作、表現形、体現形および個別資料である。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una entidad, dentro del ámbito de bibliotecas o colecciones similares,  que consta del producto del esfuerzo intelectual o artístico.  En el modelo FRBR, los recursos bibliográficos son las entidades del Grupo 1:obra, expresión, manifestación y ejemplar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Entité constituée par les produits d'une entreprise intellectuelle ou artistique, aussi bien dans le domaine des bibliothèques que dans celui de collections similaires. Dans le modèle FRBR, les ressources bibliographiques sont les entités du Groupe 1 : œuvre, expression, manifestation, et item.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine Entität im Bereich von Bibliotheksbeständen und ähnlichen Sammlungen, die aus den Produkten von intellektuellen oder künstlerischen Bemühungen besteht. Bibliografische Ressourcen im FRBR-Modell sind die Entitäten der Gruppe 1: Werk, Expression, Manifestation und Exemplar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">entita v rámci sféry knihovních a podobných sbírek sestávající z výsledků intelektuálního či uměleckého úsilí. Bibliografické zdroje v modelu FRBR jsou entity Skupiny 1: dílo, vyjádření, provedení a jednotka.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Entidade do âmbito das coleções bibliográficas e similares consistindo em produtos de caráter intelectual ou artístico. Os recursos bibliográficos constituem, no modelo FRBR, as entidades do grupo 1: obra, expressão, manifestação e item.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">объект в сфере библиотечных или подобных коллекций, состоящий из продукта интеллектуального или художественного творчества. Библиографические ресурсы в модели FRBR – это объекты 1-й группы: произведение, выражение, воплощение и физическая единица.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#PreferredName">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedAccessPoint"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ConventionalName"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedFormOfName"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Name"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Izabrano ime</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ชื่อที่ให้ความสำคัญ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Nombre preferido</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Föredraget namn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الاسم المفضل</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">首选名称</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nom privilégié</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">優先される名称</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Tên ưu tiên</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Prioritārais personvārds/nosaukums</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Preferred name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">채택된 이름</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Izbrano ime</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Preferované jméno</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Nome preferido</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Предпочтительное имя (наименование)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Preferované meno</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Nome preferito</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bevorzugter Name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Emër i preferuar</skos:prefLabel>
    <dct:source xml:lang="es">IME ICC propuesto</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <skos:definition xml:lang="ja">規則または基準に従って選択され、その実体に対する典拠形アクセスポイントを作成する基礎として用いられる、実体の名称。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Ime entiteta izabrano prema pravilima ili standardima kojem se daje prednost pri izradi usvojene pristupnice entiteta.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Nom d'une entité choisi selon des règles ou des normes, sur lequel on s'appuie pour construire le point d'accès autorisé pour cette entité.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">규칙이나 표준에 따라 선정된 개체에 대한 이름으로서 개체에 대한 전거형 접근점을 구성하는 데 기초로 사용된다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">jméno entity vybrané podle pravidel či standardů a použité jako základ pro stanovení autorizovaného selekčního údaje pro entitu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">اسم الكيان الذي تم اختياره بناء على قواعد ومعايير، وتم استخدامه لإنشاء نقطة الوصول المقننة للكيان.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">entītijas personvārds/ nosaukums, kas izraudzīts atbilstoši noteikumiem vai standartiem, kurus izmanto entītijas autorizētā piekļuves punkta izveidē.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Emër i një entiteti i zgjedhur sipas rregullave ose standardeve, i përdorur si bazë për ndërtimin e një pike hyrëse të autorizuar për entitetin.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">meno entity vybrané podľa pravidiel alebo štandardov a použité ako základ pre stanovenie autorizovaného selekčného údaja pre entitu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">имя (наименование) объекта,  выбранное в соответствии с правилами или стандартами и используемое в качестве основы для формирования авторитетной точки доступа  к объекту.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">ime entitete, izbrano na podlagi pravil in standardov, ki služi kot osnova za oblikovanje normativne vstopne točke do entitete.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Det entitetsnamn som valts i enlighet med regler eller standarder, för att utgöra grunden för den auktoriserade sökingång som skapas för entiteten.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The name for an entity chosen according to rules or standards, used as the basis for constructing an authorized access point for the entity.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Nome di un’entità scelto in base a regole o standard, impiegato come base per la costruzione di un punto di accesso autorizzato per quella entità.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Tên gọi cho một thực thể được lựa chọn dựa trên quy tắc hay tiêu chuẩn, sử dụng làm cơ sở để xây dựng điểm truy cập được phép tới một thực thể.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">El nombre de una entidad elegida según las reglas o normas usadas como la base para la construcción de un punto de acceso autorizado para dicha entidad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">根据规则或标准选择的一个实体的名称，用来作为建立该实体规范检索点的基础。

</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Der Name einer Entität, der gemäß Regeln und Standards ausgewählt wurde, und als Grundlage für die Bildung der Ansetzungsform des Sucheinstiegs für die Entität verwendet wird.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Nome de uma entidade escolhido de acordo com regras e normas, usado como base para construir um ponto de acesso autorizado para a entidade.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ชื่อสำหรับเอนทิตีที่ได้รับการเลือกตามกฎหรือมาตรฐาน ใช้เป็น
	พื้นฐานในการสร้างจุดเข้าถึงที่กำหนดให้ใช้ได้สำหรับเอนทิตี
</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Event">
    <dct:source xml:lang="sq">FRAD (ato që nuk veprojnë si organizma konsiderohen subjekte), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">FRAD（団体として活動しないものは主題とみなされる）、FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">FRAD(단체로서 작용하지 않는 단체는 주제로 취급된다), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">FRAD (oni koji nisu korporativna tjela smatraju se predmetima), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">FRAD（未作为团体的事件则视为主题）, FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="it">FRAD (quelli che non agiscono come enti sono considerati soggetti), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">FRAD (những sự kiện không đóng vai trò là đoàn thể thì được coi là chủ ngữ), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">FRAD (les événements qui n'agissent pas en tant que collectivités sont considérés comme des sujets), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">FRAD (diejenigen, die keine Körperschaften sind, werden wie Schlagwörter behandelt), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">FRAD (pokud události nemají charakter korporace, tj. nejednají jako korporace, považují se za předměty), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">FRAD (sådana som inte agerar som institutioner betraktas som ämnen), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">FRAD (eventos que não constituem colectividades (entidades) são considerados assuntos), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">FRAD (pokiaľ udalosti nemajú charakter korporácie, t. j. nekonajú ako korporácie, považujú sa za predmety), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">FRAD (dogodke, ki ne veljajo za korporacije, obravnavamo kot teme), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">FRAD (uzskatāms par priekšmetu, ja tam nav piedēvējama institūcijas nozīme), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">FRAD (พิจารณาจากการกระทำที่ไม่ใช่ในรูปแบบนิติบุคคล), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">FRAD (aquellos que no actúan como entidades corporativas son considerados materias), FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRAD (those not acting as corporate bodies are considered subjects), FRBR</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Dogodek</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Udalosť</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Událost</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ereignis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Događaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">事件</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الحدث</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Ngjarje</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">出来事</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Acontecimiento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Событие</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Händelse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">เหตุการณ์</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">사건</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Evento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Event</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Sự kiện</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Événement</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Notikums</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="ko">행위나 일어난 일</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">行為や事件。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một hành động hay sự việc diễn ra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">darbība vai gadījums.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">فعل أو حدوث</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Ação ou ocorrência.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine abgeschlossene Handlung oder eine Begebenheit.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En handling eller tilldragelse.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Djelovanje ili pojava.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Veprim ose ndodhi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Azione o avvenimento.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">dejanje ali dogajanje.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">действие или явление.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Fait accompli ou survenu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una acción o suceso.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">一个行动或一件发生的事情。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">činnost nebo akce.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An action or occurrence.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">činnosť alebo akcia.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">การกระทำหรือกิจกรรม</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AdditionalAccessPoint">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AccessPoint"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">จุดเข้าถึงอื่น ๆ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Дополнительная точка доступа</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Dodatna pristupnica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Dodatna vstopna točka</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Papildu piekļuves punkts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Điểm truy cập bổ sung</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">نقطة الوصول الإضافية</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Ponto de acesso adicional</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Doplnkový selekčný údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">附加检索点</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Ytterligare sökingång</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Pikë hyrëse shtesë</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Punto di accesso aggiuntivo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Additional access point</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Punto de acceso adicional</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">付加的アクセスポイント</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point d'accès supplémentaire</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Doplňkový selekční údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zusätzlicher Sucheinstieg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">부차적 접근점</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#EssentialAccessPoint"/>
    <skos:definition xml:lang="zh">可作为基本检索点的补充，用以增强书目数据或规范数据检索的一种检索点。
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An access point that may be used in addition to the essential access points to enhance the retrieval of bibliographic or authority data.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein Sucheinstieg, der zusätzlich zum notwendigen Sucheinstieg genutzt werden kann, um das Retrieval von bibliografischen Daten und Normdaten zu verbessern.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">서지데이터나 전거데이터의 검색을 확장하기 위하여 필수 접근점 이외에 추가로 사용되는 접근점</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">selekčný údaj, ktorý je možné použiť na doplnenie základných selekčných údajov na uľahčenie vyhľadávania bibliografických alebo autoritatívnych údajov.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Un punto de acceso que se puede utilizar, además de los puntos de acceso esenciales, para mejorar la recuperación de datos bibliográficos o de autoridad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một điểm truy cập có thể dùng bổ sung cho những điểm truy cập cần thiết để tăng số điểm truy cập đến dữ liệu thư mục hay dữ liệu tác giả.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Punto di accesso che può essere usato in aggiunta ai punti di accesso indispensabile per migliorare il recupero dei dati bibliografici o di autorità.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">vstopna točka, ki jo lahko uporabimo poleg osnovne vstopne točke za učinkovitejše iskanje bibliografskih in normativnih podatkov.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En sökingång som kan användas utöver de grundläggande sökingångarna för att förbättra återvinningen av bibliografisk data och auktoritetsdata.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Pristupnica koja se može upotrebljavati uz neophodne pristupnice u svrhu poboljšanja pronalaženja bibliografskih i autoriziranih podataka.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">piekļuves punkts, ko var izmantot papildus svarīgākajiem piekļuves punktiem, lai paplašinātu bibliogrāfisko vai autoritatīvo datu izguves iespējas.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Ponto de acesso que pode ser usado para além dos pontos de acesso essenciais para melhorar a pesquisa de registos bibliográficos ou de autoridade.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Pikë hyrëse që mund të përdoret përveç pikës hyrëse kryesore për të zgjeruar kërkimin e të dhënave bibliografike ose atyre të termave të njësuar.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">точка доступа, которая может быть использована в дополнение к обязательным точкам доступа, чтобы облегчить поиск  библиографических или авторитетных данных.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">書誌データまたは典拠データの検索を向上させるため、中核的アクセスポイントに加えて使用することがあるアクセスポイント</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">จุดเข้าถึงหนึ่งที่สามารถนำมาใช้นอกเหนือจากจุดเข้าถึงที่จำเป็น 
เพื่อเพิ่มความสามารถในการค้นคืนรายการบรรณานุกรมและรายการควบคุม</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Point d'accès qui peut être utilisé en plus des points d'accès essentiels pour faciliter la recherche des données bibliographiques ou d'autorité.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">نقطة وصول يمكن أن تستخدم بالإضافة إلى نقاط الوصول الأساسية لزيادة استرجاع التسجيلات الببليوجرافية والاستنادية.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">selekční údaj, který lze použít k doplnění základních selekčních údajů pro usnadnění vyhledávání bibliografických či autoritních údajů.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedFormOfName">
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Name"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AuthorizedAccessPoint"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#VariantFormOfName"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#ConventionalName"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#PreferredName"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Auktoriserad namnform</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Formë e autorizuar e emrit</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Forme autorisée d'un nom</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Usvojeni oblik imena</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Autorizovaná forma mena</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">名称的规范形式</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Авторитетная форма имени (наименования)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الشكل المقنن للاسم</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Hình thức được phép của tên</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Forma autorizada de nome</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Forma autorizzata del nome</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Authorized form of name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Autors</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">รูปแบบชื่อที่กำหนดให้ใช้ได้</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">전거형 이름</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Forma autorizada del nombre</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Personvārda/nosaukuma autorizētā forma</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Normativna oblika imena</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ansetzungsform des Namens</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Autorizovaná forma jména</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">名称の典拠形</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="sl">oblika imena, ki jo izberemo kot normativno vstopno točko do entitete.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The form of name chosen as the authorized access point for an entity.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Oblik imena odabran za usvojenu pristupnicu entitetu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Forma de nome escolhida como ponto de acesso autorizado para uma entidade.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">entītijas autorizētā piekļuves punkta (personvārda/nosaukuma) forma.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">개체의 전거형 접근점으로 선정된 이름의 형식</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Forma e emrit e zgjedhur si pikë hyrëse e autorizuar (e njësuar) për një entitet.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">รูปแบบชื่อที่ถูกเลือกให้เป็นจุดเข้าถึงที่กำหนดให้
	ใช้ได้ของเอนทิตี</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">La forma del nombre elegida como punto de acceso autorizado para la entidad.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Die Namensform, die als Ansetzungsform des Sucheinstiegs für eine Entität gewählt wird.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Forma del nome scelta come punto di accesso autorizzato per una entità.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">La forme du nom choisie comme point d'accès autorisé pour une entité. </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Hình thức của tên được lựa chọn là điểm truy cập được phép đến một thực thể.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">実体に対する典拠形アクセスポイントとして選定された名称の形。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">форма имени (наименования), выбранная в качестве авторитетной точки доступа для объекта.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">هو شكل الاسم الذي تم اختياره كنقطة وصول مقننة للكيان. </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Den namnform som valts som auktoriserad sökingång för entiteten.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">选为实体规范检索点的名称形式。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">forma jména zvolená za autorizovaný selekční údaj pro entitu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">forma mena zvolená za autorizovaný selekčný údaj pre entitu. 
</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="lv">Radītājs</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#BibliographicUniverse">
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Bibliografski univerzum</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bibliografisches Universum</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">서지 세계</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Bibliografisk värld</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Bibliografski okvir</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">โลกบรรณานุกรม</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">书目世界</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Universo bibliografico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bibliographic universe</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">書誌的宇宙</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Библиографический универсум</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Universo bibliográfico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">العالم الببليوغرافي</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Bibliografické univerzum</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Bibliogrāfiskais visums</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Bibliografické univerzum</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Tổ hợp thư mục</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Univers bibliographique</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Univers bibliografik</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Universo bibliográfico</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="de">Der Bereich, der sich auf die Bestände von Bibliotheken, Archiven, Museen und anderen Informationscommunitys bezieht.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Fushë që përfshin koleksionet e bibliotekave, arkivave, muzeve dhe të bashkësive të tjera të informacionit.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The realm related to the collections of libraries, archives, museums, and other information communities.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Područje koje se odnosi na zbirke knjižnica, arhiva, muzeja i drugih informacijskih zajednica.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">sféra vzťahujúca sa ku zbierkam knižníc, archívov, múzeí a ďalších informačných komunít.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">De företeelser som är kopplade till samlingar på bibliotek, arkiv, museer och andra informationsverksamheter.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">与图书馆、档案馆、博物馆以及其它信息机构的收藏相关的领域。 
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">El ámbito relacionado con las colecciones de las bibliotecas, archivos, museos y otras comunidades de información.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">도서관, 박물관, 기타 정보 커뮤니티의 집서와 관련된 세계</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Domínio das coleções de bibliotecas, arquivos, museus e outras comunidades de informação.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">図書館、文書館、博物館・美術館およびその他の情報コミュニティのコレクションに関連する領域。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">сфера,  объединяющая коллекции библиотек, архивов, музеев и других          информационных сообществ.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Lĩnh vực liên quan đến những bộ sưu tập của thư viện, trung tâm lưu trữ, bảo tàng và cộng đồng thông tin khác.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">joma, kas attiecas uz bibliotēku, arhīvu, muzeju un citu informācijas kopienu krājumiem.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">sféra vztahující se ke sbírkám knihoven, archivů, muzeí a dalších informačních komunit.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Il regno relativo alle raccolte delle biblioteche, degli archivi, dei musei e delle altre comunità dell’informazione.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Domaine relatif aux collections de bibliothèques, archives, musées et autres communautés du monde de l'information.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">هو العالم المتعلق بمجموعات المكتبات، الأرشيفات، المتاحف وجمعيات المعلومات الأخرى.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">področje, ki obsega zbirke knjižnic, arhivov, muzejev in drugih informacijskih skupnosti.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ขอบเขตที่เกี่ยวข้องกับคอลเลกชั่นของห้องสมุด หอจดหมายเหตุ 
	พิพิธภัณฑ์และชุมชนสารสนเทศอื่น ๆ</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Agent">
    <dct:source xml:lang="it">DCMI Agents Working Group, definizione di lavoro, modificata</dct:source>
    <dct:source xml:lang="hr">DCMI Agents Working Group, prerađena radna definicija</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sv">DCMI Agents Working Group, modifierat från arbetsdefinitionen</dct:source>
    <dct:source xml:lang="th">คณะทำงาน DCMI Agents, คำจำกัดความ, ได้รับการปรับปรุง</dct:source>
    <dct:source xml:lang="lv">DCMI Agents Working Group, modificēta darba definīcija</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sq">DCMI Agents Working Group, përkufizim i punës, i modifikuar</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sl">DCMI Agents Working Group, delovna definicija, prirejena</dct:source>
    <dct:source xml:lang="sk">DCMI Agents Working Group, pracovná definícia, modifikovaná</dct:source>
    <dct:source xml:lang="de">DCMI Agents Working Group, Arbeitsdefinition, modifiziert</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ja">DCMI Agents Working Groupの作業用定義より修正</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">DCMI Agents Working Group，经修改的工作定义</dct:source>
    <dct:source xml:lang="cs">DCMI Agents Working Group, pracovní definice, modifikovaná</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ru">DCMI. Рабочая группа по агентам, рабочее определение, видоизмененное</dct:source>
    <dct:source xml:lang="fr">Groupe de travail du DCMI sur les agents, définition provisoire, modifiée</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">DCMI Agents Working Group, working definition, modified]</dct:source>
    <dct:source xml:lang="vi">DCMI, định nghĩa, chỉnh sửa</dct:source>
    <dct:source xml:lang="ko">DCMI의 Agents Working Group이 작성 중에 있는 정의를 수정</dct:source>
    <dct:source xml:lang="pt">DCMI Agents Working Group, definição de trabalho, modificada</dct:source>
    <dct:source xml:lang="es">DCMI Agents Working Group, definición de trabajo modificado</dct:source>
    <skos:narrower rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Creator"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Агент</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Chủ thể</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">行為主体</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">العامل</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Aģents</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Agent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">代理</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Agent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Agent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Posrednik</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Agente</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Agente</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Agent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Agjent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Agente</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">책임주체</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">ตัวแทน</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Agent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Agent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Dejavnik</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="sq">Person (autor, botues, skulptor, redaktor, drejtues, kompozitor, etj.) ose grup (familje, organizatë, korporatë, bibliotekë, orkestër, krahinë, federatë etj.) ose robot (pajisje për regjistrimin e kushteve të motit, program software për përkthim automatik etj.) që luan rol në ekzistencën e një burimi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Une personne (auteur, éditeur commercial, sculpteur, éditeur scientifique, directeur, compositeur, etc.) ou un groupe (famille, organisme, société, bibliothèque, orchestre, pays, fédération, etc.) ou un automate (dispositif enregistreur de mesures météorologiques, logiciel de traduction, etc.) qui joue un rôle dans le cycle de vie d'une ressource.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">persona (autors, izdevējs, tēlnieks, redaktors, režisors, komponists u.tml.) vai grupa (dzimta, organizācija, korporācija, bibliotēka, orķestris, valsts, federācija u.tml.), vai automatizēta sistēma (meteoroloģiskā ieraksta ierīce, konvertēšanas programmatūra u.tml.), kam ir nozīme resursa tapšanas un pastāvēšanas laikā.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">osoba (autor, nakladatel, sochař, editor, režisér, skladatel atd.) či skupina (rodina, organizace, korporace, knihovna, orchestr, stát, federace atd.) či automat (zařízení zaznamenávající počasí, překladač atd.), které mají roli v životním cyklu zdroje.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">лицо (автор, издатель, скульптор, редактор, режиссер, композитор и др.),  или группа (род, организация, корпорация, библиотека, оркестр, страна, федерация и т.п.), или автомат (устройство, регистрирующее погоду, электронная программа-переводчик и т. п.), которые играют определенную роль в жизненном цикле ресурса.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">在资源的生命周期中发挥某种作用的一个人（著者、出版者、雕塑家、编者、导演、作曲家等）、一群人（家族、组织、社团、图书馆、乐队、国家、联合会等）或一个自动装置（气象记录仪、软件翻译程序等）。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">자원의 생명주기에서 역할을 지닌 개인(저자, 발행자, 조각가, 편자, 감독, 작곡가 등)이나 집단(가족, 조직, 회사, 도서관, 관현악단, 국가, 연맹 등), 자동장치(기상기록장치, 번역프로그램 소프트웨어 등)</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">บุคคล (เช่น ผู้แต่ง, ผู้พิมพ์, ผู้ปั้น, บรรณาธิการ, ผู้กำกับ, ผู้ควบคุม เป็นต้น) หรือกลุ่มบุคคล (เช่น ครอบครัว, นิติบุคคล, บริษัท, ห้องสมุด, วงดนตรี, ประเทศ, สหภาพ​เป็นต้น) หรือเครื่องมืออัตโนมัติ (เช่น อุปกรณ์พยากรณ์อากาศ, โปรแกรมแปลซอฟท์แวร์ เป็นต้น) ที่มีบทบาทในวัฏจักรทรัพยากรสารสนเทศ</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A person (author, publisher, sculptor, editor, director, composer, etc.) or a group (family, organization, corporation, library, orchestra, country, federation, etc.) or an automaton (weather recording device, software translation program, etc.) that has a role in the lifecycle of a resource.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine Person (Autor, Verleger, Bildhauer, Herausgeber, Regisseur. Komponist etc.) oder eine Gruppe (Familie, Organisation, Firma, Bibliothek, Orchester, Land, Vereinigung etc.) oder ein Automat (Wetterstation, Softwareübersetzungsprogramm etc.), die eine Rolle im Lebenszyklus einer Ressource spielt.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Persona (autore, editore, scultore, curatore, direttore, compositore, ecc.), o gruppo (famiglia, organizzazione, società, biblioteca, orchestra, paese, federazione, ecc.) o robot (stazione per il rilevamento delle condizioni atmosferiche, programma software di traduzione automatica, ecc.) che abbia un ruolo nel ciclo produttivo di una risorsa.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En person (författare, förläggare, skulptör, utgivare, regissör, kompositör etc.) eller en grupp (familj, organisation, företag, bibliotek, orkester, land, federation etc.) eller en automatisk agent (automatisk väderstation, översättningsprogram etc.) som haft en roll i resursens livscykel.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">ある資料のライフサイクルにおいて、何らかの役割を果たす個人（著者、出版者、彫刻家、編者、監督、作曲家等）、集団（家族、組織、会社、図書館、交響楽団、国家、連邦等）または自動的手段（気象記録装置、翻訳ソフトウェア等）。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một người (tác giả, nhà xuất bản, nhà điêu khắc, nhà biên tập, giám đốc, soạn giả,...) hoặc một nhóm (gia đình, tổ chức, tập đoàn, thư viện, ban nhạc, đất nước, liên đoàn,...) hoặc máy móc, thiết bị (thiết bị đo thời tiết, chương trình phần mềm dịch,...) có vai trò trong vòng đời của nguồn lực.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Osoba (autor, nakladnik, kipar, urednik, režiser, kompozitor itd.) ili skupina (obitelj, ustanova, korporacija, knjižnica, orkestar, država, federacija itd.) ili stroj (uređaj za snimanje, program za prevođenje softvera itd.) koji imaju neku ulogu u životnom ciklusu jedinice.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Una persona (autor, editor, escultor, editor literario, director, compositor, etc.) o un grupo (familia, organización, entidad corporativa, biblioteca, orquesta, país, federación, etc.) o autómata (mecanismo de recogida de datos meteorológicos, programas software de traducción, etc.) que ha desempeñado un papel en el ciclo vital de un recurso.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">osoba (autor, vydavateľ, sochár, editor, režisér, skladateľ atď.) alebo skupina (rodina, organizácia, korporácia, knižnica, orchester, štát, federácia atď.) alebo automat (zariadenie zaznamenávajúce počasie, prekladač atď.), ktoré majú úlohu v životnom cykle zdroja. 
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">) شخص (مؤلف، ناشر، نحات، محرر، مخرج، ملحن، الخ) أو مجموعة (عائلة، منظمة، شركة، مكتبة، أوركسترا، قطر، اتحاد، الخ) أو تقنية (جهاز تسجيل المناخ، برنامج ترجمة، الخ) له دور في دورة حياة المصدر.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">oseba (avtor, založnik, kipar, izdajatelj, režiser, skladatelj itn.) ali skupina (rodbina, organizacija, korporacija, knjižnica, orkester, dežela, federacija itn.) ali avtomatska naprava (vremenska hišica, računalniški program za prevajanje itn.), ki  ima v življenju vira neko vlogo.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Pessoa (autor, editor, escultor, editor literário, diretor, compositor, etc.) ou um grupo (família, organização, empresa, biblioteca, orquestra, país, federação, etc.) ou um recurso automático (por exemplo, um mecanismo de registo de condições atmosféricas, uma aplicação informática de tradução, etc.) que tem uma função no ciclo de vida de um recurso.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#Place">
    <dct:source xml:lang="zh">FRBR</dct:source>
    <dct:source xml:lang="en">FRBR</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Lugar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Lieu</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Luogo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Địa điểm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Plats</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">場所</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">สถานที่</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">地点</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">장소</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Kraj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Place</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Vend</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Vieta</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Místo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Mjesto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Место</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ort</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">المكان</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Lugar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Miesto</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="es">Una localización.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">lokace.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">lokacija.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">lokácia.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Coordonnées topographiques (endroit). </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">موضع.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">一处场所。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Vendndodhje.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">A location.  </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Località.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ตำแหน่งที่ตั้ง</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">위치</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một vị trí địa lí.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Localização, espaço.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Lokalitet.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Eine Ortsangabe.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En plats.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">所在地。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">местонахождение.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">atrašanās vieta.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#DescriptiveCataloguing">
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#BibliographicDescription"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#SubjectCataloguing"/>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <dct:source xml:lang="zh">IME ICC
</dct:source>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Catalogage descriptif</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Katalogim përshkrues</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Catalogación descriptiva</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Mục lục mô tả</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Deskriptivna katalogizacija</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">기술목록법</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Formalerschließung</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Описательная каталогизация</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">الفهرسة الوصفية</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">記述目録作業</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Descriptive cataloguing</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Catalogação descritiva</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">การลงรายการเชิงบรรยาย</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Opisna katalogizacija</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">描述性编目</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Deskriptiv katalogisering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Catalogazione descrittiva</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Popisná katalogizace</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Aprakstošā kataloģizācija</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Popisná katalogizácia</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="sq">Pjesa e katalogimit që jep të dhënat përshkruese dhe pikat hyrëse jo për subjekte.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">kataloģizācijas daļa, kas nodrošina gan aprakstošos datus, gan piekļuves punktus (izņemot priekšmetu).</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">جزء الفهرسة الذي يوفر البيانات الوصفية ونقاط الوصول غير الموضوعية.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">časť katalogizácie, ktorej výsledkom sú popisné a selekčné údaje s výnimkou vecných.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Partie du catalogage qui établit à la fois les données descriptives et les points d'accès autres que les accès matière.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">del katalogizacije, ki preskrbi tako opisne podatke kot tudi vstopne točke, ki niso povezane z vsebino.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">Den del av katalogiseringen som redovisar beskrivande data och och sökingångar som inte har med ämnet att göra.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">기술 데이터와 비주제 접근점 모두를 제시하는 목록기법의 한 영역</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">část katalogizace, jejímž výsledkem jsou jak popisné, tak selekční údaje s výjimkou věcných.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ru">часть каталогизации, которая обеспечивает и описательные данные, и нетематические точки доступа.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Là một phần của mục lục cung cấp dữ liệu mô tả và những điểm truy cập không theo chủ đề.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">The part of cataloguing that provides both descriptive data and non-subject access points.  </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">La parte de la catalogación que proporciona información descriptiva y puntos de acceso, excluyendo los de materias.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">A parte do processamento bibliográfico que fornece quer os dados descritivos quer os pontos de acesso que não são de assunto.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">目録作業において、記述データおよび主題以外のアクセスポイントの両者を与える部分。　　</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">La parte di catalogazione che fornisce sia dati descrittivi sia punti di accesso che non siano di soggetto.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">编目工作的组成部分，提供描述性数据和非主题检索点。
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Der Teil der Erschließung, der sowohl beschreibende Daten als auch nicht auf den Inhalt bezogene Sucheinstiege erstellt.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">ส่วนของการลงรายการที่ให้ข้อมูลเชิงบรรยายและ
	จุดเข้าถึงที่ไม่ใช่หัวเรื่อง
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Dio katalogizacije koji osigurava opisne podatke i pristupnice koje nisu predmetnice.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://iflastandards.info/ns/muldicat#EssentialAccessPoint">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AdditionalAccessPoint"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://iflastandards.info/ns/muldicat#AccessPoint"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Punto di accesso indispensabile</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="zh">基本检索点</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="vi">Điểm truy cập cần thiết</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sq">Pikë hyrëse kryesore</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ko">필수 접근점</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="th">จุดเข้าถึงที่จำเป็น</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Point d'accès essentiel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Essential access point</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ar">نقطة الوصول الأساسية</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="pt">Ponto de acesso essencial</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="es">Punto de acceso esencial</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ja">中核的アクセスポイント</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="cs">Základní selekční údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="ru">Обязательная точка доступа</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Notwendiger Sucheinstieg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sv">Grundläggande sökingång</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="lv">Svarīgākais piekļuves punkts</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sk">Základný selekčný údaj</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="hr">Neophodna pristupnica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="sl">Bistvena vstopna točka</skos:prefLabel>
    <dct:source xml:lang="en">IME ICC</dct:source>
    <skos:definition xml:lang="ru">точка доступа, основанная на главном атрибуте или связи  объекта в библиографической или авторитетной записи, которая обеспечивает поиск и идентификацию этой записи.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="th">จุดเข้าถึงที่มาจากแอททริบิวท์และความสัมพันธ์หลักของ
	เอนทิตีในรายการบรรณานุกรมและรายการควบคุม เพื่อการค้นคืนและระบุระเบียนเหล่านั้น
</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sk">selekčný údaj založený na hlavnom atribúte alebo vzťahu entity v bibliografickom alebo autoritatívnom zázname, ktorý zabezpečuje vyhľadanie a identifikáciu záznamu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="hr">Pristupnica koja se temelji na glavnom atributu ili odnosu entiteta u bibliografskom ili preglednom zapisu, a osigurava pronalaženje i identifikaciju toga zapisa.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Punto di accesso basato su un attributo o una relazione principali di un’entità in una registrazione bibliografica o di autorità, che assicura il recupero e l’identificazione di quella registrazione.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="cs">selekční údaj založený na hlavním atributu či vztahu entity v bibliografickém či autoritním záznamu, který zajišťuje vyhledání a identifikaci záznamu.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="zh">以书目记录或规范记录中某一实体的主要属性或关系为基础的检索点，以确保对那些记录的检索和识别。</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sv">En sökingång baserad på entitetens huvudattribut eller huvudrelation i en bibliografisk post eller en auktoritetspost, som garanterar att posten ifråga kan återfinnas och identifieras.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="pt">Ponto de acesso baseado nos principais atributos e relações de cada entidade constante nos registos bibliográficos ou de autoridade, que assegura a identificação e recuperação desses registos.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sl">vstopna točka v bibliografskem ali normativnem zapisu, ki temelji na glavnem atributu ali odnosu, v katerem je entiteta, ter omogoča najdenje in identifikacijo tega zapisa.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="es">Es un punto de acceso basado en un atributo principal  o relación de una entidad en un registro bibliográfico o de autoridad,  que asegura la recuperación e identificación de dicho registro</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="de">Ein Sucheinstieg, der auf den Hauptmerkmalen und -beziehungen jeder Entität in bibliografischen Datensätzen oder Normdatensätzen basiert und sicherstellt, dass solche Datensätze gefunden und identifiziert werden können.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ko">서지레코드나 전거레코드에서 각 개체의 주된 속성과 개체간의 관계에 기초한 접근점으로서, 해당 레코드를 검색하고 식별하기 위한 것이다.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="vi">Một điểm truy cập dựa vào thuộc tính hay mối quan hệ chính yếu của một thực thể trong biểu ghi thư mục hay biểu ghi tiêu đề chuẩn nhằm đảm bảo cho sự truy cập và tính xác định của biểu ghi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ar">نقطة الوصول المبنية على الحقول والعلاقات الأساسية لكل كيان في التسجيلات الببليوغرافية والاستنادية، والتي تضمن الاسترجاع والتعرف على هذه التسجيلات.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="sq">Pikë hyrëse bazuar në një atribut kryesor ose lidhje të një entiteti në një regjistrim bibliografik ose regjistrim termi të njësuar që siguron gjetjen dhe identifikimin e atij regjistrimi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="ja">書誌レコードまたは典拠レコードの中の、実体の主要な属性または関連に基づくアクセスポイントであり、そのレコードの検索および識別を確実にする</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="lv">piekļuves punkts, kas pamatojas uz entītijas galveno atribūtu vai attiecību bibliogrāfiskajā vai autoritatīvajā ierakstā un kurš nodrošina šī ieraksta identifikāciju un izguvi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">An access point based on a main attribute or relationship of an entity in a bibliographic or authority record that ensures retrieval and identification of that record.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="fr">Point d'accès basé sur le principal attribut ou sur la principale relation d'une entité dans une notice bibliographique ou d'autorité, et qui permet à cette notice d'être recherchée et identifiée.  </skos:definition>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
